{
  "success": 1,
  "total": 53,
  "result": [
    {
      "answer": "mysql_fetch_row\u662f\u4ece\u7ed3\u679c\u96c6\u53d6\u51fa1\u884c\u6570\u7ec4,\u4f5c\u4e3a\u679a\u4e3e mysql_fetch_array\u662f\u4ece\u7ed3\u679c\u96c6\u53d6\u51fa\u4e00\u884c\u6570\u7ec4\u4f5c\u4e3a\u5173\u8054\u6570\u7ec4,\u6216\u6570\u5b57\u6570\u7ec4,\u4e24\u8005\u517c\u5f97",
      "ID": "5667ae62ddb2a419aefe652b",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "mysql_fetch_row() \u548cmysql_fetch_array\u4e4b\u95f4\u6709\u4ec0\u4e48\u533a\u522b?",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "<?php\n    $a = '/a/b/c/d/e.php';\n    $b = '/a/b/13/34/c.php';\n    echo getRelativePath($a, $b); //\"../../12/34/\"\n    function getRelativePath($a,$b){\n        $a2array = explode('/', $a);\n        $b2array = explode('/', $b);\n        $relativePath   = '';\n        for( $i = 1; $i <= count($b2array)-2; $i++ ) {\n            $relativePath .= $a2array[$i] == $b2array[$i] ? '../' : $b2array[$i].'/';\n        }\n        return $relativePath;\n    }\n?>",
      "ID": "56679fa660b2d140a9761273",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u5199\u4e00\u4e2a\u51fd\u6570\uff0c\u7b97\u51fa\u4e24\u4e2a\u6587\u4ef6\u7684\u76f8\u5bf9\u8def\u5f84\n\u5982 $a = '/a/b/c/d/e.php';\n$b = '/a/b/12/34/c.php';\n\u8ba1\u7b97\u51fa $b \u76f8\u5bf9\u4e8e $a \u7684\u76f8\u5bf9\u8def\u5f84\u5e94\u8be5\u662f ../../c/d\u5c06()\u6dfb\u4e0a",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "echo strrev($a);",
      "ID": "5667a81900b0d1db76d99181",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u5982\u4f55\u5b9e\u73b0\u5b57\u7b26\u4e32\u7ffb\u8f6c?",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "(1)\u914d\u7f6e\u4f18\u5316\uff08\u670d\u52a1\u5668\u914d\u7f6e\uff09   \n(2)\u5efa\u8868\u4f18\u5316\uff08\u8868\u3001\u5b57\u6bb5\u8bbe\u7f6e\uff09 \n(3)\u67e5\u8be2\u4f18\u5316\uff08sql\u8bed\u53e5\uff09 \n\n\u5177\u4f53\u53ef\u4ece\u5982\u4e0b\u65b9\u9762\u5c55\u5f00\uff1a \n1\u3001\u9009\u53d6\u6700\u9002\u7528\u7684\u5b57\u6bb5\u5c5e\u6027,\u5c3d\u53ef\u80fd\u51cf\u5c11\u5b9a\u4e49\u5b57\u6bb5\u957f\u5ea6,\u5c3d\u91cf\u628a\u5b57\u6bb5\u8bbe\u7f6eNOT NULL,\u4f8b\u5982\u2019\u7701\u4efd,\u6027\u522b\u2019,\u6700\u597d\u8bbe\u7f6e\u4e3aENUM \n2\u3001\u4f7f\u7528\u8fde\u63a5\uff08JOIN\uff09\u6765\u4ee3\u66ff\u5b50\u67e5\u8be2: \n3\u3001\u4f7f\u7528\u8054\u5408(UNION)\u6765\u4ee3\u66ff\u624b\u52a8\u521b\u5efa\u7684\u4e34\u65f6\u8868 \n4\u3001\u4e8b\u52a1\u5904\u7406: \n5\u3001\u9501\u5b9a\u8868,\u4f18\u5316\u4e8b\u52a1\u5904\u7406: \n6\u3001\u4f7f\u7528\u5916\u952e,\u4f18\u5316\u9501\u5b9a\u8868 \n7\u3001\u5efa\u7acb\u7d22\u5f15: \n8\u3001\u4f18\u5316\u67e5\u8be2\u8bed\u53e5",
      "ID": "5667a71460b2d140a97650bc",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "MySQL\u6570\u636e\u5e93\uff0c\u600e\u4e48\u4f18\u5316\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "566aaee560b262671c557626",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "optionD": "join",
      "optionC": "explode",
      "optionAnswer": "A",
      "answer": "split\u7528\u6b63\u5219\u8868\u8fbe\u5f0f\u5c06\u5b57\u7b26\u4e32\u5206\u5272\u5230\u6570\u7ec4\u4e2d,\nimplode\u5c06\u6570\u7ec4\u7684\u5185\u5bb9\u7ec4\u5408\u6210\u4e00\u4e2a\u5b57\u7b26\u4e32,\nexplode\u4f7f\u7528\u4e00\u4e2a\u5b57\u7b26\u4e32\u5206\u5272\u53e6\u4e00\u4e2a\u5b57\u7b26\u4e32,\njoin\u662fimplode\u51fd\u6570\u7684\u522b\u540d\u3002",
      "optionB": "implode",
      "type": "1",
      "optionA": "split",
      "question": "\u4e0b\u5217\u54ea\u4e2aPHP\u51fd\u6570\u662f\u7528\u6b63\u5219\u8868\u8fbe\u5f0f\u5c06\u5b57\u7b26\u4e32\u5206\u5272\u5230\u6570\u7ec4\u4e2d\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "\u6240\u8c13\u5355\u70b9\u767b\u5f55\uff0c\u65e0\u975e\u5c31\u662f\u51e0\u4e2a\u7ad9\u70b9\u5171\u7528\u4e00\u4e2a\u7528\u6237\u4e2d\u5fc3\uff0c\u5b9e\u73b0\u540c\u6b65\u767b\u9646\uff0c\u540c\u6b65\u9000\u51fa\u3002 \n\u5176\u5b9e\u6700\u7ec8\u8fd8\u662f\u7528\u6237\u53bb\u767b\u5f55\uff0c\u53ea\u662f\u91c7\u7528\u4e86ajax \uff08javascript\u5229\u7528src\u5f02\u6b65\u8de8\u57df\u8c03\u7528\uff09\u7528\u6237\u4e0d\u4f1a\u53d1\u73b0\u3002 \n\u800c\u4e14\u5229\u7528\u4e86p3p\u5934\u5b9e\u73b0\u4e86\uff0c\u4e0d\u540c\u57df\u540d\uff0c\u5355\u70b9\u767b\u5f55(ucenter\u7528\u7684cookie) \n\u7f3a\u70b9\u5c31\u662f\u91c7\u7528ajax \u5ba2\u670d\u7aef\u8bf7\u6c42 \uff0c\u5982\u679c\u670910\u4e2a\u4ee5\u4e0a\u5e94\u7528\uff0c\u767b\u5f55\u901f\u5ea6\u5c31\u6162\u4e0b\u6765\u4e86\u3002",
      "ID": "5667af6360b25b0400e451aa",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u7b80\u8ff0UCenter\u7684\u5355\u70b9\u767b\u5f55\u673a\u5236\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "\u72b6\u6001401\u4ee3\u8868\u672a\u88ab\u6388\u6743,\nheader(\"Location:xxx.php\");",
      "ID": "5667abbe60b2d140a9767b07",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u5728HTTP 1.0\u4e2d\uff0c\u72b6\u6001\u7801401\u7684\u542b\u4e49\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\n\u5982\u679c\u8fd4\u56de\u201c\u627e\u4e0d\u5230\u6587\u4ef6\u201d\u7684\u63d0\u793a\uff0c\u5219\u53ef\u7528 header\u51fd\u6570\uff0c\u5176\u8bed\u53e5\u662f\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "566aafa260b2e416627cbd59",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "optionD": "\u5728HTML5\u4e2d\u5e9f\u9664\u4e86<frameset>\u3001<frame>\u3001<font>\u3001<big>\u3001<bgsound>\u7b49\u6807\u7b7e",
      "optionC": "<button>\u662f<input type=\"button\">\u7684\u7b80\u5199\uff0c\u4e8c\u8005\u6ca1\u6709\u4efb\u4f55\u533a\u522b",
      "optionAnswer": "D",
      "answer": "<h1>\u6807\u7b7e\u548c<h6>\u6807\u7b7e\u8fd8\u6709\u5f3a\u8c03\u7a0b\u5ea6\u4e0d\u540c\u7684\u533a\u522b\u3002html\u7b26\u53f7\u5b9e\u4f53\u662f\u533a\u5206\u5927\u5c0f\u5199\u7684\u3002\n\n<button> \u6807\u7b7e\u5b9a\u4e49\u4e00\u4e2a\u6309\u94ae\u3002\u5728 button \u5143\u7d20\u5185\u90e8\uff0c\u60a8\u53ef\u4ee5\u653e\u7f6e\u5185\u5bb9\uff0c\u6bd4\u5982\u6587\u672c\u6216\u56fe\u50cf\u3002\u8fd9\u662f\u8be5\u5143\u7d20\u4e0e\u4f7f\u7528 input \u5143\u7d20\u521b\u5efa\u7684\u6309\u94ae\u4e4b\u95f4\u7684\u4e0d\u540c\u4e4b\u5904\u3002\n<button> \u63a7\u4ef6 \u4e0e <input type=\"button\"> \u76f8\u6bd4\uff0c\u63d0\u4f9b\u4e86\u66f4\u4e3a\u5f3a\u5927\u7684\u529f\u80fd\u548c\u66f4\u4e30\u5bcc\u7684\u5185\u5bb9\u3002<button> \u4e0e </button> \u6807\u7b7e\u4e4b\u95f4\u7684\u6240\u6709\u5185\u5bb9\u90fd\u662f\u6309\u94ae\u7684\u5185\u5bb9\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u4efb\u4f55\u53ef\u63a5\u53d7\u7684\u6b63\u6587\u5185\u5bb9\uff0c\u6bd4\u5982\u6587\u672c\u6216\u591a\u5a92\u4f53\u5185\u5bb9\u3002\u4f8b\u5982\uff0c\u6211\u4eec\u53ef\u4ee5\u5728\u6309\u94ae\u4e2d\u5305\u62ec\u4e00\u4e2a\u56fe\u50cf\u548c\u76f8\u5173\u7684\u6587\u672c\uff0c\u7528\u5b83\u4eec\u5728\u6309\u94ae\u4e2d\u521b\u5efa\u4e00\u4e2a\u5438\u5f15\u4eba\u7684\u6807\u8bb0\u56fe\u50cf\u3002\n\u552f\u4e00\u7981\u6b62\u4f7f\u7528\u7684\u5143\u7d20\u662f\u56fe\u50cf\u6620\u5c04\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u5bf9\u9f20\u6807\u548c\u952e\u76d8\u654f\u611f\u7684\u52a8\u4f5c\u4f1a\u5e72\u6270\u8868\u5355\u6309\u94ae\u7684\u884c\u4e3a\u3002\n\u8bf7\u59cb\u7ec8\u4e3a\u6309\u94ae\u89c4\u5b9a type \u5c5e\u6027\u3002Internet Explorer \u7684\u9ed8\u8ba4\u7c7b\u578b\u662f \"button\"\uff0c\u800c\u5176\u4ed6\u6d4f\u89c8\u5668\u4e2d\uff08\u5305\u62ec W3C \u89c4\u8303\uff09\u7684\u9ed8\u8ba4\u503c\u662f \"submit\"\u3002",
      "optionB": "html\u7b26\u53f7\u5b9e\u4f53\u4e0d\u533a\u5206\u5927\u5c0f\u5199",
      "type": "1",
      "optionA": "<h1>\u6807\u7b7e\u548c<h6>\u6807\u7b7e\u53ea\u6709\u5b57\u4f53\u5927\u5c0f\u7684\u533a\u522b",
      "question": "\u4e0b\u5217\u54ea\u79cd\u8bf4\u6cd5\u662f\u6b63\u786e\u7684\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "\u6253\u5370\u5ba2\u6237\u7aefIP:\necho $_SERVER['REMOTE_ADDR']; \n\u6216\u8005: getenv('REMOTE_ADDR'); \n\n\u6253\u5370\u670d\u52a1\u5668IP:\necho gethostbyname('www.oxcoder.com')",
      "ID": "5667a4fcddb2a419aefe13d0",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "PHP\u5199\u51fa\u663e\u793a\u5ba2\u6237\u7aefIP\u4e0e\u670d\u52a1\u5668IP\u7684\u4ee3\u7801\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "session:\u50a8\u5b58\u7528\u6237\u8bbf\u95ee\u7684\u5168\u5c40\u552f\u4e00\u53d8\u91cf,\u5b58\u50a8\u5728\u670d\u52a1\u5668\u4e0a\u7684php\u6307\u5b9a\u7684\u76ee\u5f55\u4e2d\u7684\uff08session_dir\uff09\u7684\u4f4d\u7f6e\u8fdb\u884c\u7684\u5b58\u653e \u3002\ncookie:\u7528\u6765\u5b58\u50a8\u8fde\u7eed\u8a2a\u554f\u4e00\u4e2a\u9801\u9762\u65f6\u6240\u4f7f\u7528\uff0c\u662f\u5b58\u50a8\u5728\u5ba2\u6237\u7aef\uff0c\u5bf9\u4e8eCookie\u6765\u8bf4\u662f\u5b58\u50a8\u5728\u7528\u6237WIN\u7684Temp\u76ee\u5f55\u4e2d\u7684\u3002 \n\u4e24\u8005\u90fd\u53ef\u901a\u8fc7\u65f6\u95f4\u6765\u8bbe\u7f6e\u65f6\u95f4\u957f\u77ed",
      "ID": "5667a5d160b243ec0dff79c5",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "session\u4e0ecookie\u7684\u533a\u522b?",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "1:\u7528\u6237\u8f93\u5165\u8f93\u51fa\u51fd\u6570(fopen() file()require(),\u53ea\u80fd\u7528\u4e8e\u8c03\u7528\u8fd9\u4e9b\u51fd\u6570\u6709\u76f8\u540c\u811a\u672c\u7684\u62e5\u6709\u8005) \n2:\u521b\u5efa\u65b0\u6587\u4ef6(\u9650\u5236\u7528\u6237\u53ea\u5728\u8be5\u7528\u6237\u62e5\u6709\u76ee\u5f55\u4e0b\u521b\u5efa\u6587\u4ef6) \n3:\u7528\u6237\u8c03\u7528popen() systen()exec()\u7b49\u811a\u672c\uff0c\u53ea\u6709\u811a\u672c\u5904\u5728sa fe_mode_exec_dir\u914d\u7f6e\u6307\u4ee4\u6307\u5b9a\u7684 \u5f55\u4e2d\u624d\u53ef\u80fd \n4:\u52a0\u5f3aHTTP\u8ba4\u8bc1\uff0c\u8ba4\u8bc1\u811a\u672c\u62e5\u6709\u8005\u7684UID\u7684\u5212\u5165\u8ba4\u8bc1\u9886\u57df\u8303\u56f4\u5185\uff0c\u6b64\u5916\u542f\u7528\u5b89\u5168\u6a21\u5f0f\u4e0b\uff0c\u4e0d\u4f1a\u8bbe\u7f6ePHP_AUTH \n5:mysql\u670d\u52a1\u5668\u6240\u7528\u7684\u7528\u6237\u540d\u5fc5\u987b\u4e0e\u8c03\u7528mysql_connect()\u7684\u6587\u4ef6\u7684\u62e5\u6709\u8005\u7528\u6237\u540d\u76f8\u540c \n6:\u53d7\u5f71\u54cd\u7684\u51fd\u6570\u53d8\u91cf\u4ee5\u53ca\u914d\u7f6e\u547d\u4ee4\u8fbe\u523040\u4e2a",
      "ID": "5667a6d960b26c5b7db62639",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u6253\u5f00php.ini\u4e2d\u7684Safe_mode\uff0c\u4f1a\u5f71\u54cd\u54ea\u4e9b\u51fd\u6570\uff1f\u81f3\u5c11\u8bf4\u51fa6\u4e2a\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "$script_name = basename(__FILE__); print_r($script_name);",
      "ID": "5667adce60b204d58902215a",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u7b80\u8ff0\u5982\u4f55\u5f97\u5230\u5f53\u524d\u6267\u884c\u811a\u672c\u8def\u5f84\uff0c\u5305\u62ec\u6240\u5f97\u5230\u53c2\u6570\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "function checkEmail($email) {\n\n    $pregEmail = \"/([a-z0-9]*[-_\\.]?[a-z0-9]+)*@([a-z0-9]*[-_]?[a-z0-9]+)+[\\.][a-z]{2,3}([\\.][a-z]{2})?/i\";\n    return preg_match($pregEmail,$email);\n}\n\n",
      "ID": "5667a8b500b09f857186ab0f",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u8bf7\u5199\u4e00\u4e2a\u51fd\u6570\u9a8c\u8bc1\u7535\u5b50\u90ae\u4ef6\u7684\u683c\u5f0f\u662f\u5426\u6b63\u786e\n",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "PEAR\u4e5f\u5c31\u662f\u4e3aPHP\u6269\u5c55\u4e0e\u5e94\u7528\u5e93\uff08PHP Extension and Application Repository\uff09\uff0c\u5b83\u662f\u4e00\u4e2aPHP\u6269\u5c55\u53ca\u5e94\u7528\u7684\u4e00\u4e2a\u4ee3\u7801\u4ed3\u5e93\u3002",
      "ID": "56679d8e00b07a180e00396b",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "PHP\u4e2d\u7684PEAR\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "GD\u5e93\u63d0\u4f9b\u4e86\u4e00\u7cfb\u5217\u7528\u6765\u5904\u7406\u56fe\u7247\u7684API\uff0c\u4f7f\u7528GD\u5e93\u53ef\u4ee5\u5904\u7406\u56fe\u7247\uff0c\u6216\u8005\u751f\u6210\u56fe\u7247\u3002 \u5728\u7f51\u7ad9\u4e0aGD\u5e93\u901a\u5e38\u7528\u6765\u751f\u6210\u7f29\u7565\u56fe\u6216\u8005\u7528\u6765\u5bf9\u56fe\u7247\u52a0\u6c34\u5370\u6216\u8005\u5bf9\u7f51\u7ad9\u6570\u636e\u751f\u6210\u62a5\u8868\u3002",
      "ID": "5667ae78ddb2a419aefe6605",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "GD\u5e93\u662f\u505a\u4ec0\u4e48\u7528\u7684?",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "566aacba60b20de5461de717",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "optionD": "a {decoration: no underline}",
      "optionC": "a {underline: none}",
      "optionAnswer": "A",
      "answer": "text-decoration \u5c5e\u6027\u89c4\u5b9a\u6dfb\u52a0\u5230\u6587\u672c\u7684\u4fee\u9970\uff0c\u5c5e\u6027\u503cnone\u5b9a\u4e49\u6807\u51c6\u7684\u6587\u672c\uff0c\u5c5e\u6027\u503cunderline\u5b9a\u4e49\u6587\u672c\u4e0b\u7684\u4e00\u6761\u7ebf\uff0c\u5c5e\u6027\u503coverline\u5b9a\u4e49\u6587\u672c\u4e0a\u7684\u4e00\u6761\u7ebf\u3002",
      "optionB": "a {text-decoration: no underline}",
      "type": "1",
      "optionA": "a {text-decoration: none}",
      "question": "\u5982\u4f55\u663e\u793a\u6ca1\u6709\u4e0b\u5212\u7ebf\u7684\u8d85\u94fe\u63a5\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "566ab1aa60b202590bcc3a76",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "optionD": "\u539f\u578b\u6a21\u5f0f",
      "optionC": "\u5efa\u9020\u8005\u6a21\u5f0f",
      "optionAnswer": "B",
      "answer": "\u7b56\u7565\u6a21\u5f0f\u662f\u5b9a\u4e49\u4e00\u7ec4\u7b97\u6cd5\uff0c\u5c06\u6bcf\u4e2a\u7b97\u6cd5\u90fd\u5c01\u88c5\u8d77\u6765\uff0c\u5e76\u4e14\u4f7f\u4ed6\u4eec\u4e4b\u95f4\u53ef\u4ee5\u4e92\u6362\u3002\n\u5355\u4f8b\u6a21\u5f0f\u662f\u786e\u4fdd\u4e00\u4e2a\u7c7b\u53ea\u6709\u4e00\u4e2a\u5b9e\u4f8b\uff0c\u800c\u4e14\u81ea\u884c\u5b9e\u4f8b\u5316\u5e76\u5411\u6574\u4e2a\u7cfb\u7edf\u63d0\u4f9b\u8fd9\u4e2a\u5b9e\u4f8b\u3002\n\u5efa\u9020\u8005\u6a21\u5f0f\u662f\u5c06\u4e00\u4e2a\u590d\u6742\u5bf9\u8c61\u7684\u6784\u5efa\u4e0e\u5b83\u7684\u8868\u793a\u5206\u79bb\uff0c\u4f7f\u5f97\u540c\u6837\u7684\u6784\u5efa\u8fc7\u7a0b\u53ef\u4ee5\u521b\u5efa\u4e0d\u540c\u7684\u8868\u793a\u3002\n\u539f\u578b\u6a21\u5f0f\u662f\u7528\u539f\u578b\u5b9e\u4f8b\u6307\u5b9a\u521b\u5efa\u5bf9\u8c61\u7684\u79cd\u7c7b\uff0c\u5e76\u901a\u8fc7\u62f7\u8d1d\u8fd9\u4e9b\u539f\u578b\u521b\u5efa\u65b0\u7684\u5bf9\u8c61\u3002",
      "optionB": "\u5355\u4f8b\u6a21\u5f0f",
      "type": "1",
      "optionA": "\u7b56\u7565\u6a21\u5f0f",
      "question": "\u54ea\u79cdOOP\u8bbe\u8ba1\u6a21\u5f0f\u80fd\u8ba9\u7c7b\u5728\u6574\u4e2a\u811a\u672c\u91cc\u53ea\u5b9e\u4f8b\u5316\u4e00\u6b21\uff1f\n",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "566ab95360b262671c55ee19",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "optionD": "<hr>",
      "optionC": "<break>",
      "optionAnswer": "A",
      "answer": "<br>\u662f\u6362\u884c\u6807\u7b7e\uff0c<hr>\u662f\u6c34\u5e73\u7ebf\u6807\u7b7e\uff0c<lb>\u548c<break>\u4e0d\u662fHTML\u6807\u7b7e",
      "optionB": "<lb>",
      "type": "1",
      "optionA": "<br>",
      "question": "\u5728\u4e0b\u5217\u7684 HTML \u4e2d\uff0c\u54ea\u4e2a\u53ef\u4ee5\u63d2\u5165\u6362\u884c\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "PHP\u5168\u79f0\uff1aHypertext Preprocessor\uff0c\u662f\u4e00\u79cd\u7528\u6765\u5f00\u53d1\u52a8\u6001\u7f51\u7ad9\u7684\u670d\u52a1\u5668\u811a\u672c\u8bed\u8a00\u3002",
      "ID": "56679b0960b26c5b7db57805",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u8bf7\u7528\u6700\u7b80\u5355\u7684\u8bed\u8a00\u544a\u8bc9\u6211PHP\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "566ab12700b0814d65d794bc",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "optionD": "<a name=\"http://www.oxcoder.com\">",
      "optionC": "<a src=\"http://www.oxcoder.com\">",
      "optionAnswer": "B",
      "answer": "<a> \u6807\u7b7e\u5b9a\u4e49\u8d85\u94fe\u63a5\uff0c\u7528\u4e8e\u4ece\u4e00\u5f20\u9875\u9762\u94fe\u63a5\u5230\u53e6\u4e00\u5f20\u9875\u9762\u3002\n<a> \u5143\u7d20\u6700\u91cd\u8981\u7684\u5c5e\u6027\u662f href \u5c5e\u6027\uff0c\u5b83\u6307\u793a\u94fe\u63a5\u7684\u76ee\u6807\u3002",
      "optionB": "<a href=\"http://www.oxcoder.com\">",
      "type": "1",
      "optionA": "<a url=\"http://www.oxcoder.com\">",
      "question": "\u5728\u4e0b\u5217\u7684 HTML \u4e2d\uff0c\u54ea\u4e2a\u53ef\u4ee5\u4ea7\u751f\u8d85\u94fe\u63a5\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "echodate('Y-m-d H:i:s', strtotime('-1 days'));",
      "ID": "5667a6a660b2647733ab3c3c",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u7528PHP\u6253\u5370\u51fa\u524d\u4e00\u5929\u7684\u65f6\u95f4\u683c\u5f0f\u662f2016-1-26 12:11:11",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "566aae64ddb2a419311cb07d",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "optionD": "<h1>",
      "optionC": "<header>",
      "optionAnswer": "D",
      "answer": "<h1>\u662f\u6700\u5927\u7684\u6807\u9898\u6807\u7b7e\uff0c<h6>\u662f\u6700\u5c0f\u7684\u6807\u9898\u6807\u7b7e\u3002",
      "optionB": "<head>",
      "type": "1",
      "optionA": "<h6>",
      "question": "\u5728HTML\u4e2d\uff0c\u54ea\u4e2a\u662f\u6700\u5927\u7684\u6807\u9898\u6807\u7b7e\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "\u9b54\u672f\u51fd\u6570 \n1\u3002__construct() \n\u5b9e\u4f8b\u5316\u5bf9\u8c61\u65f6\u88ab\u8c03\u7528\uff0c \n\u5f53__construct\u548c\u4ee5\u7c7b\u540d\u4e3a\u51fd\u6570\u540d\u7684\u51fd\u6570\u540c\u65f6\u5b58\u5728\u65f6\uff0c__construct\u5c06\u88ab\u8c03\u7528\uff0c\u53e6\u4e00\u4e2a\u4e0d\u88ab\u8c03\u7528\u3002 \n2\u3002__destruct() \n\u5f53\u5220\u9664\u4e00\u4e2a\u5bf9\u8c61\u6216\u5bf9\u8c61\u64cd\u4f5c\u7ec8\u6b62\u65f6\u88ab\u8c03\u7528\u3002 \n3\u3002__call() \n\u5bf9\u8c61\u8c03\u7528\u67d0\u4e2a\u65b9\u6cd5\uff0c \n\u82e5\u65b9\u6cd5\u5b58\u5728\uff0c\u5219\u76f4\u63a5\u8c03\u7528\uff1b \n\u82e5\u4e0d\u5b58\u5728\uff0c\u5219\u4f1a\u53bb\u8c03\u7528__call\u51fd\u6570\u3002 \n4\u3002__get() \n\u8bfb\u53d6\u4e00\u4e2a\u5bf9\u8c61\u7684\u5c5e\u6027\u65f6\uff0c \n\u82e5\u5c5e\u6027\u5b58\u5728\uff0c\u5219\u76f4\u63a5\u8fd4\u56de\u5c5e\u6027\u503c\uff1b \n\u82e5\u4e0d\u5b58\u5728\uff0c\u5219\u4f1a\u8c03\u7528__get\u51fd\u6570\u3002 \n5\u3002__set() \n\u8bbe\u7f6e\u4e00\u4e2a\u5bf9\u8c61\u7684\u5c5e\u6027\u65f6\uff0c \n\u82e5\u5c5e\u6027\u5b58\u5728\uff0c\u5219\u76f4\u63a5\u8d4b\u503c\uff1b \n\u82e5\u4e0d\u5b58\u5728\uff0c\u5219\u4f1a\u8c03\u7528__set\u51fd\u6570\u3002 \n6\u3002__toString() \n\u6253\u5370\u4e00\u4e2a\u5bf9\u8c61\u7684\u65f6\u88ab\u8c03\u7528\u3002\u5982echo $obj;\u6216print $obj; \n7\u3002__clone() \n\u514b\u9686\u5bf9\u8c61\u65f6\u88ab\u8c03\u7528\u3002\u5982\uff1a$t=new Test();$t1=clone $t; \n8\u3002__sleep() \nserialize\u4e4b\u524d\u88ab\u8c03\u7528\u3002\u82e5\u5bf9\u8c61\u6bd4\u8f83\u5927\uff0c\u60f3\u5220\u51cf\u4e00\u70b9\u4e1c\u4e1c\u518d\u5e8f\u5217\u5316\uff0c\u53ef\u8003\u8651\u4e00\u4e0b\u6b64\u51fd\u6570\u3002 \n9\u3002__wakeup() \nunserialize\u65f6\u88ab\u8c03\u7528\uff0c\u505a\u4e9b\u5bf9\u8c61\u7684\u521d\u59cb\u5316\u5de5\u4f5c\u3002 \n10\u3002__isset() \n\u68c0\u6d4b\u4e00\u4e2a\u5bf9\u8c61\u7684\u5c5e\u6027\u662f\u5426\u5b58\u5728\u65f6\u88ab\u8c03\u7528\u3002\u5982\uff1aisset($c->name)\u3002 \n11\u3002__unset() \nunset\u4e00\u4e2a\u5bf9\u8c61\u7684\u5c5e\u6027\u65f6\u88ab\u8c03\u7528\u3002\u5982\uff1aunset($c->name)\u3002 \n12\u3002__set_state() \n\u8c03\u7528var_export\u65f6\uff0c\u88ab\u8c03\u7528\u3002\u7528__set_state\u7684\u8fd4\u56de\u503c\u505a\u4e3avar_export\u7684\u8fd4\u56de\u503c\u3002 \n13\u3002__autoload() \n\u5b9e\u4f8b\u5316\u4e00\u4e2a\u5bf9\u8c61\u65f6\uff0c\u5982\u679c\u5bf9\u5e94\u7684\u7c7b\u4e0d\u5b58\u5728\uff0c\u5219\u8be5\u65b9\u6cd5\u88ab\u8c03\u7528\u3002 \n\n\u9b54\u672f\u5e38\u91cf \n1\u3002__LINE__ \n\u8fd4\u56de\u6587\u4ef6\u4e2d\u7684\u5f53\u524d\u884c\u53f7\u3002 \n2\u3002__FILE__ \n\u8fd4\u56de\u6587\u4ef6\u7684\u5b8c\u6574\u8def\u5f84\u548c\u6587\u4ef6\u540d\u3002\u5982\u679c\u7528\u5728\u5305\u542b\u6587\u4ef6\u4e2d\uff0c\u5219\u8fd4\u56de\u5305\u542b\u6587\u4ef6\u540d\u3002\u81ea PHP 4.0.2 \u8d77\uff0c__FILE__ \u603b\u662f\u5305\u542b\u4e00\u4e2a\u7edd\u5bf9\u8def\u5f84\uff0c\u800c\u5728\u6b64\u4e4b\u524d\u7684\u7248\u672c\u6709\u65f6\u4f1a\u5305\u542b\u4e00\u4e2a\u76f8\u5bf9\u8def\u5f84\u3002 \n3\u3002__FUNCTION__ \n\u8fd4\u56de\u51fd\u6570\u540d\u79f0\uff08PHP 4.3.0 \u65b0\u52a0\uff09\u3002\u81ea PHP 5 \u8d77\u672c\u5e38\u91cf\u8fd4\u56de\u8be5\u51fd\u6570\u88ab\u5b9a\u4e49\u65f6\u7684\u540d\u5b57\uff08\u533a\u5206\u5927\u5c0f\u5199\uff09\u3002\u5728 PHP 4 \u4e2d\u8be5\u503c\u603b\u662f\u5c0f\u5199\u5b57\u6bcd\u7684\u3002 \n4\u3002__CLASS__ \n\u8fd4\u56de\u7c7b\u7684\u540d\u79f0\uff08PHP 4.3.0 \u65b0\u52a0\uff09\u3002\u81ea PHP 5 \u8d77\u672c\u5e38\u91cf\u8fd4\u56de\u8be5\u7c7b\u88ab\u5b9a\u4e49\u65f6\u7684\u540d\u5b57\uff08\u533a\u5206\u5927\u5c0f\u5199\uff09\u3002\u5728 PHP 4 \u4e2d\u8be5\u503c\u603b\u662f\u5c0f\u5199\u5b57\u6bcd\u7684\u3002 \n5\u3002__METHOD__ \n\u8fd4\u56de\u7c7b\u7684\u65b9\u6cd5\u540d\uff08PHP 5.0.0 \u65b0\u52a0\uff09\u3002\u8fd4\u56de\u8be5\u65b9\u6cd5\u88ab\u5b9a\u4e49\u65f6\u7684\u540d\u5b57\uff08\u533a\u5206\u5927\u5c0f\u5199\uff09\u3002 ",
      "ID": "5667aededdb2a419aefe6a06",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u4f8b\u4e3e\u51e0\u4e2a\u5e38\u7528\u7684\u9b54\u672f\u51fd\u6570, \u5e76\u8bf4\u660e\u4f5c\u7528\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "5667a12960b2d140a9761ebc",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "optionD": "\u53d8\u91cf$a\u7684\u503c\u4e0d\u5b58\u5728\uff0c$b\u7684\u503c\u5b58\u5728\u3002",
      "optionC": "\u53d8\u91cf$a\u548c$b\u7684\u503c\u90fd\u4e0d\u5b58\u5728",
      "optionAnswer": "D",
      "answer": "\u5173\u4e8eunset()\u51fd\u6570\u4f7f\u7528\u6ce8\u610f:\u53ea\u6709\u5f53\u6307\u5411\u8be5\u503c\u7684\u6240\u6709\u53d8\u91cf\uff08\u6bd4\u5982\u6709\u5f15\u7528\u53d8\u91cf\u6307\u5411\u8be5\u503c\uff09\u90fd\u88ab\u9500\u6bc1\u540e\uff0c\u5730\u5740\u624d\u4f1a\u88ab\u91ca\u653e,\u5982\u4e0b\uff1a\n<?php \n    $a = \"test\";\n    $b = & $a;\n    unset($a);\n    unset($b);\n    echo $b;//\u8f93\u51fa\u7a7a\n?>",
      "optionB": "\u53d8\u91cf$a\u7684\u503c\u5b58\u5728\uff0c$b\u7684\u503c\u4e0d\u5b58\u5728",
      "type": "1",
      "optionA": "\u53d8\u91cf$a\u548c$b\u7684\u503c\u90fd\u5b58\u5728",
      "question": "\u5173\u4e8e\u4e0b\u5217\u4ee3\u7801\u8bf4\u6cd5\u6b63\u786e\u7684\u4e00\u9879\u662f\uff1f\n<?php \n    $a = \"test\";\n    $b = & $a;\n    unset($a);\n    echo $b;//test\n?>",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "1.\u4ee5<<<End\u5f00\u59cb\u6807\u8bb0\u5f00\u59cb\uff0c\u4ee5End\u7ed3\u675f\u6807\u8bb0\u7ed3\u675f\uff0c\u7ed3\u675f\u6807\u8bb0\u5fc5\u987b\u9876\u5934\u5199\uff0c\u4e0d\u80fd\u6709\u7f29\u8fdb\u548c\u7a7a\u683c\uff0c\u4e14\u5728\u7ed3\u675f\u6807\u8bb0\u672b\u5c3e\u8981\u6709\u5206\u53f7 \u3002\u5f00\u59cb\u6807\u8bb0\u548c\u5f00\u59cb\u6807\u8bb0\u76f8\u540c\uff0c\u6bd4\u5982\u5e38\u7528\u5927\u5199\u7684EOT\u3001EOD\u3001EOF\u6765\u8868\u793a\uff0c\u4f46\u662f\u4e0d\u53ea\u9650\u4e8e\u90a3\u51e0\u4e2a\uff0c\u53ea\u8981\u4fdd\u8bc1\u5f00\u59cb\u6807\u8bb0\u548c\u7ed3\u675f\u6807\u8bb0\u4e0d\u5728\u6b63\u6587\u4e2d\u51fa\u73b0\u5373\u53ef\u3002\n\n2.\u4f4d\u4e8e\u5f00\u59cb\u6807\u8bb0\u548c\u7ed3\u675f\u6807\u8bb0\u4e4b\u95f4\u7684\u53d8\u91cf\u53ef\u4ee5\u88ab\u6b63\u5e38\u89e3\u6790\uff0c\u4f46\u662f\u51fd\u6570\u5219\u4e0d\u53ef\u4ee5\u3002\u5728heredoc\u4e2d\uff0c\u53d8\u91cf\u4e0d\u9700\u8981\u7528\u8fde\u63a5\u7b26.\u6216,\u6765\u62fc\u63a5\uff0c\u5982\u4e0b\uff1a\n\n$v=2;\n$a= <<<EOF\n\"abc\"$v\n\"123\"\nEOF;\necho $a; //\u7ed3\u679c\u8fde\u540c\u53cc\u5f15\u53f7\u4e00\u8d77\u8f93\u51fa\uff1a\"abc\"2 \"123\"\n\n3.heredoc\u5e38\u7528\u5728\u8f93\u51fa\u5305\u542b\u5927\u91cfHTML\u8bed\u6cd5d\u6587\u6863\u7684\u65f6\u5019\u3002\u6bd4\u5982\uff1a\u51fd\u6570outputhtml()\u8981\u8f93\u51faHTML\u7684\u4e3b\u9875\u3002\u53ef\u4ee5\u6709\u4e24\u79cd\u5199\u6cd5\u3002\u5f88\u660e\u663e\u7b2c\u4e8c\u79cd\u5199\u6cd5\u6bd4\u8f83\u7b80\u5355\u548c\u6613\u4e8e\u9605\u8bfb\u3002\n\nfunction outputhtml(){\n  echo \"<html>\";\n  echo \"<head><title>\u4e3b\u9875</title></head>\"; \n  echo \"<body>\u4e3b\u9875\u5185\u5bb9</body>\";\n  echo \"</html>;\n}\n\nfunction outputhtml(){\necho <<<EOT\n   <html>\n   <head><title>\u4e3b\u9875</title></head>\n   <body>\u4e3b\u9875\u5185\u5bb9</body>\n   </html>\nEOT;\n}\n\noutputhtml();",
      "ID": "5667ac4060b2d140a9767f91",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u8c08\u8c08heredoc\u7684\u7528\u6cd5\u548c\u6ce8\u610f\u4e8b\u9879",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "require->require\u662f\u65e0\u6761\u4ef6\u5305\u542b\u4e5f\u5c31\u662f\u5982\u679c\u4e00\u4e2a\u6d41\u7a0b\u91cc\u52a0\u5165require,\u65e0\u8bba\u6761\u4ef6\u6210\u7acb\u4e0e\u5426\u90fd\u4f1a\u5148\u6267\u884crequire \ninclude->include\u6709\u8fd4\u56de\u503c\uff0c\u800crequire\u6ca1\u6709(\u53ef\u80fd\u56e0\u4e3a\u5982\u6b64require\u7684\u901f\u5ea6\u6bd4include\u5feb) \n\u6ce8\u610f:\u5305\u542b\u6587\u4ef6\u4e0d\u5b58\u5728\u6216\u8005\u8bed\u6cd5\u9519\u8bef\u7684\u65f6\u5019require\u662f\u81f4\u547d\u7684,include\u4e0d\u662f \n\u4f7f\u7528 require_once() \u548c include_once()\u53ef\u4ee5\u907f\u514d\u591a\u6b21\u5305\u542b\u540c\u4e00\u6587\u4ef6\u4ee5\u907f\u514d\u51fd\u6570\u91cd\u5b9a\u4e49\uff0c\u53d8\u91cf\u91cd\u65b0\u8d4b\u503c\u7b49\u95ee\u9898\u3002 \u8fd4\u56de\u503c\u548c include() \u76f8\u540c\u3002\u5982\u679c\u6587\u4ef6\u5df2\u88ab\u5305\u542b\uff0c\u672c\u51fd\u6570\u8fd4\u56de TRUE\u3002 \n\u6ce8: require_once() \u662f php 4.0.1pl2 \u4e2d\u65b0\u52a0\u5165\u7684\u3002",
      "ID": "5667aa7e60b27cc2c4b54ebe",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u8bed\u53e5include\u548crequire\u7684\u533a\u522b\u662f\u4ec0\u4e48?\n\u4e3a\u907f\u514d\u591a\u6b21\u5305\u542b\u540c\u4e00\u6587\u4ef6\uff0c\u53ef\u7528\u4ec0\u4e48\u8bed\u53e5\u4ee3\u66ff\u5b83\u4eec\u5417?",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "566ab1e760b202590bcc3cbb",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "optionD": "_top \u5728\u6574\u4e2a\u6d4f\u89c8\u5668\u7a97\u53e3\u4e2d\u6253\u5f00\u8d85\u8fde\u63a5,\u5e76\u5220\u9664\u6240\u6709\u6846\u67b6\u7ed3\u6784",
      "optionC": "_parent \u5728\u7236\u7a97\u53e3\u663e\u793a\u76ee\u6807\u7f51\u9875,\u5e38\u5728\u6709\u6846\u67b6\u7ed3\u6784\u7684\u7f51\u9875\u4e2d\u5e94\u7528\n",
      "optionAnswer": "A",
      "answer": "<a> \u6807\u7b7etarget\u5c5e\u6027\u7684\u9ed8\u8ba4\u503c\u662f_self\uff0c\u5373\u5728\u5f53\u524d\u7a97\u53e3\u663e\u793a\u76ee\u6807\u7f51\u9875",
      "optionB": "_self \u5728\u5f53\u524d\u7a97\u53e3\u663e\u793a\u76ee\u6807\u7f51\u9875",
      "type": "1",
      "optionA": "_blank \u5728\u65b0\u7a97\u53e3\u663e\u793a\u76ee\u6807\u7f51\u9875,\u6b64\u4e3a\u9ed8\u8ba4\u503c",
      "question": "\u4e0b\u5217\u5bf9\u4e8e<a>\u6807\u7b7etarget\u5c5e\u6027\u7684\u8bf4\u6cd5\u91cc\uff0c\u54ea\u79cd\u662f\u9519\u8bef\u7684\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "\u5728\u9875\u9762\u4e2d\u4f7f\u7528CSS\u67093\u4e2d\u65b9\u5f0f\uff1a\n\u5f15\u7528\u5916\u90e8CSS\u6587\u4ef6\n\u5185\u90e8\u5b9a\u4e49Style\u6837\u5f0f\n\u5185\u8054\u6837\u5f0f",
      "ID": "56679b9660b25b0400e3a715",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u5728\u9875\u9762\u4e2d\u5f15\u7528CSS\u6709\u51e0\u79cd\u65b9\u5f0f\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "\u4e8b\u52a1\uff08transaction\uff09\u662f\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4e2a\u5355\u5143\u7684\u4e00\u7ec4\u6709\u5e8f\u7684\u6570\u636e\u5e93\u64cd\u4f5c\u3002\u5982\u679c\u7ec4\u4e2d\u7684\u6240\u6709\u64cd\u4f5c\u90fd\u6210\u529f\uff0c\u5219\u8ba4\u4e3a\u4e8b\u52a1\u6210\u529f\uff0c\u5373\u4f7f\u53ea\u6709\u4e00\u4e2a\u64cd\u4f5c\u5931\u8d25\uff0c\u4e8b\u52a1\u4e5f\u4e0d\u6210\u529f\u3002\u5982\u679c\u6240\u6709\u64cd\u4f5c\u5b8c\u6210\uff0c \u4e8b\u52a1\u5219\u63d0\u4ea4\uff0c\u5176\u4fee\u6539\u5c06\u4f5c\u7528\u4e8e\u6240\u6709\u5176\u4ed6\u6570\u636e\u5e93\u8fdb\u7a0b\u3002\u5982\u679c\u4e00\u4e2a\u64cd\u4f5c\u5931\u8d25\uff0c\u5219\u4e8b\u52a1\u5c06\u56de\u6eda\uff0c\u8be5\u4e8b\u52a1\u6240\u6709\u64cd\u4f5c\u7684\u5f71\u54cd\u90fd\u5c06\u53d6\u6d88\u3002 \u7b54\uff1a\u4e8b\u52a1\u5c31\u662f\u4e00\u7cfb\u5217\u7684\u64cd\u4f5c,\u8fd9\u4e9b\u64cd\u4f5c\u5b8c\u6210\u4e00\u9879\u4efb\u52a1\u3002\u53ea\u8981\u8fd9\u4e9b\u64cd\u4f5c\u91cc\u6709\u4e00\u4e2a\u64cd\u4f5c\u6ca1\u6709\u6210\u529f,\u4e8b\u52a1\u5c31\u64cd\u4f5c\u5931\u8d25,\u53d1\u751f\u56de\u6eda\u4e8b\u4ef6\u3002\u5373\u64a4\u6d88\u524d\u9762\u7684\u64cd\u4f5c,\u8fd9\u6837\u53ef\u4ee5\u4fdd\u8bc1\u6570\u636e\u7684\u4e00\u81f4\u6027\u3002\u800c\u4e14\u53ef\u4ee5\u628a\u64cd\u4f5c\u6682\u65f6\u653e\u5728\u7f13\u5b58\u91cc,\u7b49\u6240\u6709\u64cd\u4f5c\u90fd\u6210\u529f\u6709\u63d0\u4ea4\u6570\u636e\u5e93,\u8fd9\u6837\u4fdd\u8bc1\u8d39\u65f6\u7684\u64cd\u4f5c\u90fd\u662f\u6709\u6548\u64cd\u4f5c\u3002",
      "ID": "5667a4ab00b07a180e0073b7",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u6570\u636e\u5e93\u4e2d\u7684\u4e8b\u52a1\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "MVC\u7531Model\uff08\u6a21\u578b\uff09, view\uff08\u89c6\u56fe\uff09\u548cController\uff08\u63a7\u5236\u5668\uff09\u7ec4\u6210\uff0cPHP MVC\u53ef\u4ee5\u66f4\u9ad8\u6548\u5730\u7ba1\u7406\u597d3\u4e2a\u4e0d\u540c\u5c42\u7684PHP\u4ee3\u7801\u3002\nModel\uff1a\u6570\u636e\u4fe1\u606f\u5b58\u53d6\u5c42\u3002\nView\uff1aview\u5c42\u8d1f\u8d23\u5c06\u5e94\u7528\u7684\u6570\u636e\u4ee5\u7279\u5b9a\u7684\u65b9\u5f0f\u5c55\u73b0\u5728\u754c\u9762\u4e0a\u3002\nController\uff1a\u901a\u5e38\u63a7\u5236\u5668\u8d1f\u8d23\u4ece\u89c6\u56fe\u8bfb\u53d6\u6570\u636e\uff0c\u63a7\u5236\u7528\u6237\u8f93\u5165\uff0c\u5e76\u5411\u6a21\u578b\u53d1\u9001\u6570\u636e\u3002",
      "ID": "56679b3c00b0a9f1b6d0e048",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u4ec0\u4e48\u662fMVC\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "function GBsubstr($string, $start, $length) {\n\n    if(strlen($string)>$length){\n    \n        $str=null;\n        $len=$start+$length;\n        \n        for($i=$start;$i<$len;$i++){\n        \n            if(ord(substr($string,$i,1))>0xa0){\n                $str.=substr($string,$i,2);\n                $i++;\n            }else{\n                $str.=substr($string,$i,1);\n            }\n        }\n        \n        return $str.'\u2026';\n        \n    }else{\n\n        return $string;\n    }\n}\n\n",
      "ID": "5667a9f200b0a9f1b6d15a33",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u5199\u4e00\u4e2a\u80fd\u591f\u5b9e\u73b0\u4e2d\u6587\u5b57\u4e32\u622a\u53d6\u65e0\u4e71\u7801\u7684\u65b9\u6cd5\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "566aaf4e00b0ee7f996747a7",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "optionD": "array_walk",
      "optionC": "array_search",
      "optionAnswer": "C",
      "answer": "array_values \u8fd4\u56de\u6570\u7ec4\u4e2d\u6240\u6709\u7684\u503c\u3002\narray_keys \u8fd4\u56de\u6570\u7ec4\u4e2d\u6240\u6709\u7684\u952e\u540d\u3002\narray_search \u5728\u6570\u7ec4\u4e2d\u641c\u7d22\u7ed9\u5b9a\u7684\u503c\uff0c\u5982\u679c\u6210\u529f\u5219\u8fd4\u56de\u76f8\u5e94\u7684\u952e\u540d\u3002\narray_walk \u5bf9\u6570\u7ec4\u4e2d\u7684\u6bcf\u4e2a\u6210\u5458\u5e94\u7528\u7528\u6237\u51fd\u6570\u3002",
      "optionB": "array_keys",
      "type": "1",
      "optionA": "array_values",
      "question": "\u4e0b\u5217\u54ea\u4e2aPHP\u51fd\u6570\u53ef\u4ee5\u6839\u636e\u6570\u7ec4\u7684\u5355\u5143\u503c\u8fd4\u56de\u5bf9\u5e94\u7684\u952e\uff1f\n",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "\u65e0\u9650\u6781\u5206\u7c7b\uff0c\u90a3\u4e48\u5e94\u8be5\u662f\u8003\u5bdf\u9012\u5f52\u51fd\u6570\u5427\uff01\n\u7b2c\u4e00\u6b65\uff1a\u5efa\u7acb\u6d4b\u8bd5\u6570\u636e\u5e93\uff1a\n\n CREATE TABLE `category` (\n  `id` smallint(5) unsigned NOT NULL auto_increment,\n  `fid` smallint(5) unsigned NOT NULL default '0',\n  `value` varchar(50) NOT NULL default '',\n  PRIMARY KEY (`id`)\n ) ENGINE=MyISAM DEFAULT CHARSET=utf8;\n\n\u7b2c\u4e8c\u6b65\uff1a\u63d2\u5165\u6d4b\u8bd5\u6570\u636e\uff1a\n\n INSERT INTO `category` ( `fid`, `value`) VALUES \n (0, 'PHP\u70b9\u70b9\u901a\u535a\u5ba2PHPDDT.COM'),\n (1,'a'),\n (1,'b'),\n (2,'c'),\n (2,'d'),\n (4,'e')\n\n\u7b2c\u4e09\u6b65\uff1a\u9012\u5f52\u8f93\u51fa\u5206\u7c7b\uff1a\n\n<?php\n$conn = mysql_connect(\"localhost\", \"root\", \"mckee\");\nmysql_select_db(\"test\",$conn);\nmysql_query(\"set names utf8\");\n$sql = \"SELECT * FROM category\";\n$res = mysql_query($sql);\nwhile($row = mysql_fetch_assoc($res)){\n    $arr[] = array($row[id],$row[fid],$row[value]);\n}\ngetCate(0);\nfunction getCate($fid = 0) {   \n    global $arr; \n    for ($i = 0; $i < count($arr); $i++) {   \n        if ($arr[$i][1] == $fid) {        \n            echo $arr[$i][2] . \"<br>\"; \n            getCate($arr[$i][0]); //\u9012\u5f52\n        }\n    }\n}\n?>",
      "ID": "5667a00c00b0acaae45c2cf9",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u7b80\u8ff0\u8bba\u575b\u4e2d\u65e0\u9650\u5206\u7c7b\u7684\u5b9e\u73b0\u539f\u7406\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "nginx\u662f\u5e94\u7528\u5c42 \u6211\u89c9\u5f97\u4ece\u4e0b\u5f80\u4e0a\u7684\u8bdd \u4f20\u8f93\u5c42\u7528\u7684\u662ftcp/ip \u5e94\u7528\u5c42\u7528\u7684\u662fhttp \nfastcgi\u8d1f\u8d23\u8c03\u5ea6\u8fdb\u7a0b ",
      "ID": "5667afb700b0ee7fa8c8c268",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "nginx\u4f7f\u7528\u54ea\u79cd\u7f51\u7edc\u534f\u8bae? ",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "error_reporting \u7528\u6765\u8bbe\u7f6e\u9519\u8bef\u7ea7\u522b\u4e0e\u9519\u8bef\u4fe1\u606f\u56de\u62a5\uff1b\nerror_reporting\uff082047\uff09\u663e\u793a\u6240\u6709\u9519\u8bef E_ALL",
      "ID": "5667a54300b0a9f1b6d1308d",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u5728PHP\u4e2derror_reporting\u8fd9\u4e2a\u51fd\u6570\u6709\u4ec0\u4e48\u4f5c\u7528? \nerror_reporting(2047)\u5462\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "566aad8160b20fc9115a641f",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "optionD": "\u5339\u914d\u5305\u62ec\u4e0b\u5212\u7ebf\u7684\u4efb\u4f55\u5355\u8bcd\u5b57\u7b26",
      "optionC": " \u5339\u914d\u4efb\u4f55\u7a7a\u767d\u5b57\u7b26",
      "optionAnswer": "B",
      "answer": "\\b  \u5339\u914d\u4e00\u4e2a\u5355\u8bcd\u8fb9\u754c\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u6307\u5355\u8bcd\u548c\u7a7a\u683c\u95f4\u7684\u4f4d\u7f6e\u3002\n\\d  \u5339\u914d\u4e00\u4e2a\u6570\u5b57\u5b57\u7b26\u3002\u7b49\u4ef7\u4e8e [0-9]\u3002\n\\s  \u5339\u914d\u4efb\u4f55\u7a7a\u767d\u5b57\u7b26\uff0c\u5305\u62ec\u7a7a\u683c\u3001\u5236\u8868\u7b26\u3001\u6362\u9875\u7b26\u7b49\u7b49\u3002\u7b49\u4ef7\u4e8e\"[\\f\\n\\r\\t\\v]\"\u3002\n\\w  \u5339\u914d\u5305\u62ec\u4e0b\u5212\u7ebf\u7684\u4efb\u4f55\u5355\u8bcd\u5b57\u7b26\u3002\u7b49\u4ef7\u4e8e\"[A-Za-z0-9_]\"\u3002",
      "optionB": "\u5339\u914d\u4e00\u4e2a\u6570\u5b57\u5b57\u7b26",
      "type": "1",
      "optionA": "\u5339\u914d\u4e00\u4e2a\u5355\u8bcd\u8fb9\u754c",
      "question": "\u5728\u6b63\u5219\u8868\u8fbe\u5f0f\u4e2d\uff0c\"\\d\"\u4ee3\u8868\u4ec0\u4e48\u610f\u601d\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "echo\u662fPHP\u8bed\u53e5, print\u548cprint_r\u662f\u51fd\u6570,\u8bed\u53e5\u6ca1\u6709\u8fd4\u56de\u503c,\u51fd\u6570\u53ef\u4ee5\u6709\u8fd4\u56de\u503c(\u5373\u4fbf\u6ca1\u6709\u7528) \n\nprint() \u53ea\u80fd\u6253\u5370\u51fa\u7b80\u5355\u7c7b\u578b\u53d8\u91cf\u7684\u503c(\u5982int,string) \nprint_r() \u53ef\u4ee5\u6253\u5370\u51fa\u590d\u6742\u7c7b\u578b\u53d8\u91cf\u7684\u503c(\u5982\u6570\u7ec4,\u5bf9\u8c61) \necho \u8f93\u51fa\u4e00\u4e2a\u6216\u8005\u591a\u4e2a\u5b57\u7b26\u4e32\uff0c\u663e\u793a\u591a\u4e2a\u503c\u7684\u65f6\u5019\u53ef\u4ee5\u7528\u9017\u53f7\u9694\u5f00\uff0c\u53ea\u652f\u6301\u57fa\u672c\u7c7b\u578b\u3002\n\n\u5982\uff1a\n<?\n$value = print 'hello word<br />';\necho \"the value is $value<br />\";\n$arr = array('name'=>'nowamagic','qq'=>'123456');\nprint_r($arr);\n?>\n\n\u7a0b\u5e8f\u8fd0\u884c\u7ed3\u679c\uff1a\nhello word\nthe value is 1\nArray ( [name] => nowamagic [qq] => 123456 ) ......\n",
      "ID": "56679cab60b2298fddddb6c6",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u8bf7\u95eePHP\u4e2decho(),print(),print_r()\u6709\u4ec0\u4e48\u533a\u522b\uff1f\n\n",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "$d = dir(dirname(__file__));\necho \"Handle: \" . $d->handle . \"\\n\";\necho \"Path: \" . $d->path . \"\\n\";\nwhile ( false !== ($entry = $d->read ()) ) {\n    echo $entry . \"\";\n}\n$d->close ();",
      "ID": "56679fdc60b27cc2c4b4f4f0",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u5199\u4e00\u4e2a\u51fd\u6570\uff0c\u80fd\u591f\u904d\u5386\u4e00\u4e2a\u6587\u4ef6\u5939\u4e0b\u7684\u6240\u6709\u6587\u4ef6\u548c\u5b50\u6587\u4ef6\u5939\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "\u6211\u662f\u76f4\u63a5\u7528PHP\u5185\u7f6e\u51fd\u6570\u641e\u5b9a\u7684\uff0c\u4e0d\u91cd\u590d\u9020\u8f6e\u5b50\uff0c\u4f30\u8ba1\u51fa\u9898\u8005\u4e5f\u662f\u60f3\u8003\u5bdf\u57fa\u7840\u77e5\u8bc6\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u89e3\u6790url\u548c\u4e00\u4e2a\u8fd4\u56de\u6587\u4ef6\u4fe1\u606f\u7684\u51fd\u6570\uff08\u6269\u5c55\uff1a\u53d6\u5f97\u6587\u4ef6\u540e\u7f00\u540d\u7684\u591a\u79cd\u65b9\u6cd5\uff09\uff1a\n<?php\n    $url = \"http://www.oxcoder.com/abc/de/fg.php?id=1\";\n    $path = parse_url($url);\n    echo pathinfo($path['path'],PATHINFO_EXTENSION);  //php\n?>",
      "ID": "56679ee060b215d62100aa6b",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u5199\u4e00\u4e2a\u51fd\u6570\uff0c\u5c3d\u53ef\u80fd\u9ad8\u6548\u7684\uff0c\u4ece\u4e00\u4e2a\u6807\u51c6 url \u91cc\u53d6\u51fa\u6587\u4ef6\u7684\u6269\u5c55\u540d\u3002\n \u4f8b\u5982: http://www.oxcoder.com/abc/de/fg.php?id=1 \u9700\u8981\u53d6\u51fa php \u6216 .php",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "\u6211\u4eec\u518d\u7f51\u9875\u4e0a\u586b\u5199\u7684\u8868\u5355\u4fe1\u606f\u90fd\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u8fd9\u4e24\u4e2a\u65b9\u6cd5\u5c06\u6570\u636e\u4f20\u9012\u5230\u670d\u52a1\u5668\u4e0a\uff0c\u5f53\u6211\u4eec\u4f7f\u7528GET\u65b9\u6cd5\u662f\uff0c\u6240\u6709\u7684\u4fe1\u606f\u90fd\u4f1a\u51fa\u73b0\u5728URL\u5730\u5740\u4e2d\uff0c\u5e76\u4e14\u4f7f\u7528GET\u65b9\u6cd5\u6700\u591a\u53ea\u80fd\u4f20\u90121024\u4e2a\u5b57\u7b26\uff0c\u6240\u4ee5\u5982\u679c\u5728\u4f20\u8f93\u91cf\u5c0f\u6216\u8005\u5b89\u5168\u6027\u4e0d\u90a3\u4e48\u91cd\u8981\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528GET\u65b9\u6cd5\u3002\u800cpost\u662f\u5b9e\u4f53\u6570\u636e,\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u8868\u5355\u63d0\u4ea4\u5927\u91cf\u4fe1\u606f\uff0c\u6700\u591a\u53ef\u4ee5\u4f20\u8f932MB\u5b57\u8282\u7684\u6570\u636e\uff0c\u800c\u4e14\u53ef\u4ee5\u6839\u636e\u9700\u8981\u8c03\u8282\u3002",
      "ID": "56679cd900b0acaae45c133f",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u8bf7\u95eeGET\u548cPOST\u65b9\u6cd5\u6709\u4ec0\u4e48\u533a\u522b\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "\u786e\u8ba4\u670d\u52a1\u5668\u786c\u4ef6\u662f\u5426\u8db3\u591f\u652f\u6301\u5f53\u524d\u7684\u6d41\u91cf,\u6570\u636e\u5e93\u8bfb\u5199\u5206\u79bb,\u4f18\u5316\u6570\u636e\u8868, \u7a0b\u5e8f\u529f\u80fd\u89c4\u5219,\u7981\u6b62\u5916\u90e8\u7684\u76d7\u94fe,\u63a7\u5236\u5927\u6587\u4ef6\u7684\u4e0b\u8f7d,\u4f7f\u7528\u4e0d\u540c\u4e3b\u673a\u5206\u6d41\u4e3b\u8981\u6d41\u91cf",
      "ID": "5667aa4d60b215d621010c41",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u5bf9\u4e8e\u5927\u6d41\u91cf\u7684\u7f51\u7ad9,\u60a8\u91c7\u7528\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\u65b9\u6cd5\u6765\u89e3\u51b3\u8bbf\u95ee\u91cf\u95ee\u9898?\n",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "\u4e0d\u652f\u6301\u3002PHP\u7c7b\u53ea\u80fd\u7ee7\u627f\u4e00\u4e2a\u7236\u7c7b\uff0c\u5e76\u7528\u5173\u952e\u5b57\u201cextends\u201d\u6807\u8bc6\u3002",
      "ID": "56679bdc60b25b79810f9407",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "PHP\u652f\u6301\u591a\u7ee7\u627f\u5417\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "\u65b9\u6cd51:\u5c06php.ini\u4e2d\u7684session.gc_maxlifetime\u8bbe\u7f6e\u4e3a9999\u91cd\u542fapache \n\u65b9\u6cd52: $savePath = \"./session_save_dir/\"; $lifeTime = \u5c0f\u65f6 * \u79d2; session_save_path($savePath); session_set_cookie_params($lifeTime); session_start(); \n\u65b9\u6cd53: setcookie() and session_set_cookie_params($lifeTime);",
      "ID": "5667aae700b09f857186bfaa",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u5982\u4f55\u4fee\u6539SESSION\u7684\u751f\u5b58\u65f6\u95f4\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "<?php\n    $html = \"<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html; charset=gbk'>\";\n    //\u5339\u914d\u6807\u51c6\u7684meta\u6807\u7b7e\n    $pattern = \"/<meta\\s+http-equiv=(\\'|\\\")?Content-Type(\\'|\\\")?\\s+content=(\\'|\\\")text\\/html;\\s+charset=(.*)(\\'|\\\")>/i\";\n    $replacement = \"<meta http-equiv='Content-Type' content='text/html; charset=big5'>\";\n    $result = preg_replace($pattern, $replacement, $html);\n    echo htmlspecialchars($result);\n?>",
      "ID": "56679f6460b26c5b7db5b840",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u5728 HTML \u8bed\u8a00\u4e2d\uff0c\u9875\u9762\u5934\u90e8\u7684 meta \u6807\u8bb0\u53ef\u4ee5\u7528\u6765\u8f93\u51fa\u6587\u4ef6\u7684\u7f16\u7801\u683c\u5f0f\uff0c\u4ee5\u4e0b\u662f\u4e00\u4e2a\u6807\u51c6\u7684 meta \u8bed\u53e5\n  <META http-equiv='Content-Type' content='text/html; charset=gbk'>\n\u8bf7\u4f7f\u7528 PHP \u8bed\u8a00\u5199\u4e00\u4e2a\u51fd\u6570\uff0c\u628a\u4e00\u4e2a\u6807\u51c6 HTML \u9875\u9762\u4e2d\u7684\u7c7b\u4f3c meta \u6807\u8bb0\u4e2d\u7684 charset \u90e8\u5206\u503c\u6539\u4e3a big5\n\u8bf7\u6ce8\u610f:\n  (1) \u9700\u8981\u5904\u7406\u5b8c\u6574\u7684 html \u9875\u9762\uff0c\u5373\u4e0d\u5149\u6b64 meta \u8bed\u53e5\n  (2) \u5ffd\u7565\u5927\u5c0f\u5199\n  (3) ' \u548c \" \u5728\u6b64\u5904\u662f\u53ef\u4ee5\u4e92\u6362\u7684\n  (4) 'Content-Type' \u4e24\u4fa7\u7684\u5f15\u53f7\u662f\u53ef\u4ee5\u5ffd\u7565\u7684\uff0c\u4f46 'text/html; charset=gbk' \u4e24\u4fa7\u7684\u4e0d\u884c\n  (5) \u6ce8\u610f\u5904\u7406\u591a\u4f59\u7a7a\u683c",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "Smarty,Dwoo,TinyButStrong,Template Lite,Savant,phemplate,XTemplate",
      "ID": "5667a7de60b204d58901ecf5",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u80fd\u591f\u4f7fHTML\u548cPHP\u5206\u79bb\u5f00\u4f7f\u7528\u7684\u6a21\u677f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "566aad26ddb2a419311ca4ca",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "optionD": "min",
      "optionC": "max",
      "optionAnswer": "B",
      "answer": "floor\u662f\u5411\u4e0b\u53d6\u6574\uff08\u53c8\u79f0\u820d\u53bb\u6cd5\u53d6\u6574\uff09\uff0c\nceil\u662f\u5411\u4e0a\u53d6\u6574\uff08\u53c8\u79f0\u8fdb\u4e00\u6cd5\u53d6\u6574\uff09\uff0c\nmax\u662f\u627e\u51fa\u6700\u5927\u503c\uff0c\nmin\u627e\u51fa\u6700\u5c0f\u503c\u3002",
      "optionB": "ceil",
      "type": "1",
      "optionA": "floor",
      "question": "\u4e0b\u5217\u54ea\u4e2aPHP\u51fd\u6570\u53ef\u4ee5\u5b9e\u73b0\u5411\u4e0a\u53d6\u6574\uff08\u53c8\u79f0\u8fdb\u4e00\u6cd5\u53d6\u6574\uff09\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "getimagesize () \u83b7\u53d6\u56fe\u7247\u7684\u5c3a\u5bf8\nImagesx () \u83b7\u53d6\u56fe\u7247\u7684\u5bbd\u5ea6\nImagesy () \u83b7\u53d6\u56fe\u7247\u7684\u9ad8\u5ea6",
      "ID": "56679d2a00b0a9f1b6d0efd6",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "PHP\u4e2d\u83b7\u53d6\u56fe\u50cf\u5c3a\u5bf8\u5927\u5c0f\u7684\u65b9\u6cd5\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "now(),date()",
      "ID": "5667a88500b07a180e009426",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "MYSQL\u53d6\u5f97\u5f53\u524d\u65f6\u95f4\u7684\u51fd\u6570\u662f?\u683c\u5f0f\u5316\u65e5\u671f\u7684\u51fd\u6570\u662f\uff1f",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "\u65b9\u6cd51(\u5bf9\u4e8ePHP5\u53ca\u66f4\u9ad8\u7248\u672c): \n$readcontents = fopen(\"http://www.oxcoder.com\", \"rb\"); \n$contents = stream_get_contents($readcontents); \nfclose($readcontents); \necho $contents; \n\n\u65b9\u6cd52: \necho file_get_contents(\"http://www.oxcoder.com\");",
      "ID": "5667ab2860b2647733ab63ee",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u6709\u4e00\u4e2a\u7f51\u9875\u5730\u5740, \u6bd4\u5982\u733f\u5708\u4e3b\u9875: http://www.oxcoder.com,\u5982\u4f55\u5f97\u5230\u5b83\u7684\u5185\u5bb9?",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": " \u6309\u503c\u4f20\u9012\uff1a\u51fd\u6570\u8303\u56f4\u5185\u5bf9\u503c\u7684\u4efb\u4f55\u6539\u53d8\u5728\u51fd\u6570\u5916\u90e8\u90fd\u4f1a\u88ab\u5ffd\u7565 \n \u6309\u5f15\u7528\u4f20\u9012\uff1a\u51fd\u6570\u8303\u56f4\u5185\u5bf9\u503c\u7684\u4efb\u4f55\u6539\u53d8\u5728\u51fd\u6570\u5916\u90e8\u4e5f\u80fd\u53cd\u6620\u51fa\u8fd9\u4e9b\u4fee\u6539 \n \u4f18\u7f3a\u70b9\uff1a     \n \u6309\u503c\u4f20\u9012\u65f6\uff0cphp\u5fc5\u987b\u590d\u5236\u503c\u3002\u7279\u522b\u662f\u5bf9\u4e8e\u5927\u578b\u7684\u5b57\u7b26\u4e32\u548c\u5bf9\u8c61\u6765\u8bf4\uff0c\u8fd9\u5c06\u4f1a\u662f\u4e00\u4e2a\u4ee3\u4ef7\u5f88\u5927\u7684\u64cd\u4f5c\u3002     \n \u6309\u5f15\u7528\u4f20\u9012\u5219\u4e0d\u9700\u8981\u590d\u5236\u503c\uff0c\u5bf9\u4e8e\u6027\u80fd\u63d0\u9ad8\u5f88\u6709\u597d\u5904\u3002",
      "ID": "5667ae0260b215d621012c86",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u8bf7\u8bf4\u660ephp\u4e2d\u4f20\u503c\u4e0e\u4f20\u5f15\u7528\u7684\u533a\u522b\u3002\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u4f20\u503c\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\u4f20\u5f15\u7528?",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "answer": "ASP\u5168\u540dActive Server Pages\uff0c\u662f\u4e00\u4e2aWEB\u670d\u52a1\u5668\u7aef\u7684\u5f00\u53d1\u73af\u5883\uff0c \u5229\u7528\u5b83\u53ef\u4ee5\u4ea7\u751f\u548c\u8fd0\u884c\u52a8\u6001\u7684\u3001\u4ea4\u4e92\u7684\u3001\u9ad8\u6027\u80fd\u7684WEB\u670d\u52a1\u5e94\u7528\u7a0b\u5e8f\u3002ASP\u91c7\u7528\u811a\u672c\u8bed\u8a00VB Script\uff08Java script\uff09\u4f5c\u4e3a\u81ea\u5df1\u7684\u5f00\u53d1\u8bed\u8a00\u3002         \nPHP\u662f\u4e00\u79cd\u8de8\u5e73\u53f0\u7684\u670d\u52a1\u5668\u7aef\u7684\u5d4c\u5165\u5f0f\u811a\u672c\u8bed\u8a00. \u5b83\u5927\u91cf\u5730\u501f\u7528C,Java\u548cPerl\u8bed\u8a00\u7684\u8bed\u6cd5, \u5e76\u8026\u5408PHP\u81ea\u5df1\u7684\u7279\u6027,\u4f7fWEB\u5f00\u53d1\u8005\u80fd\u591f\u5feb\u901f\u5730\u5199\u51fa\u52a8\u6001\u751f\u6210\u9875\u9762.\u5b83\u652f\u6301\u76ee\u524d\u7edd\u5927\u591a\u6570\u6570\u636e\u5e93\u3002\u8fd8\u6709\u4e00\u70b9\uff0cPHP\u662f\u5b8c\u5168\u514d\u8d39\u7684\uff0c\u4e0d\u7528\u82b1\u94b1\uff0c\u4f60\u53ef\u4ee5\u4ecePHP\u5b98\u65b9\u7ad9\u70b9(http://www.php.net)\u81ea\u7531\u4e0b\u8f7d\u3002\u800c\u4e14\u4f60\u53ef\u4ee5\u4e0d\u53d7\u9650\u5236\u5730\u83b7\u5f97\u6e90\u7801\uff0c\u751a\u81f3\u53ef\u4ee5\u4ece\u4e2d\u52a0\u8fdb\u4f60\u81ea\u5df1\u9700\u8981\u7684\u7279\u8272\u3002        \nJSP \u662fSun\u516c\u53f8\u63a8\u51fa\u7684\u65b0\u4e00\u4ee3\u7ad9\u70b9\u5f00\u53d1\u8bed\u8a00\uff0c\u4ed6\u5b8c\u5168\u89e3\u51b3\u4e86\u76ee\u524dASP,PHP\u7684\u4e00\u4e2a\u901a\u75c5\uff0d\uff0d\u811a\u672c\u7ea7\u6267\u884c\uff08\u636e\u8bf4PHP4 \u4e5f\u5df2\u7ecf\u5728Zend \u7684\u652f\u6301\u4e0b\uff0c\u5b9e\u73b0\u7f16\u8bd1\u8fd0\u884c\uff09.Sun \u516c\u53f8\u501f\u52a9\u81ea\u5df1\u5728Java \u4e0a\u7684\u4e0d\u51e1\u9020\u8be3\uff0c\u5c06Java \u4eceJava \u5e94\u7528\u7a0b\u5e8f \u548c Java Applet \u4e4b\u5916\uff0c\u53c8\u6709\u65b0\u7684\u7855\u679c\uff0c\u5c31\u662fJsp\uff0d\uff0dJava Server Page\u3002Jsp \u53ef\u4ee5\u5728Serverlet\u548cJavaBean\u7684\u652f\u6301\u4e0b\uff0c\u5b8c\u6210\u529f\u80fd\u5f3a\u5927\u7684\u7ad9\u70b9\u7a0b\u5e8f\u3002        \n\u4e09\u8005\u90fd\u63d0\u4f9b\u5728 HTML \u4ee3\u7801\u4e2d\u6df7\u5408\u67d0\u79cd\u7a0b\u5e8f\u4ee3\u7801\u3001\u7531\u8bed\u8a00\u5f15\u64ce\u89e3\u91ca\u6267\u884c\u7a0b\u5e8f\u4ee3\u7801\u7684\u80fd\u529b\u3002\u4f46JSP\u4ee3\u7801\u88ab\u7f16\u8bd1\u6210 Servlet \u5e76\u7531 Java \u865a\u62df\u673a\u89e3\u91ca\u6267\u884c\uff0c\u8fd9\u79cd\u7f16\u8bd1\u64cd\u4f5c\u4ec5\u5728\u5bf9 JSP \u9875\u9762\u7684\u7b2c\u4e00\u6b21\u8bf7\u6c42\u65f6\u53d1\u751f\u3002\u5728 ASP \u3001PHP\u3001JSP \u73af\u5883\u4e0b\uff0c HTML \u4ee3\u7801\u4e3b\u8981\u8d1f\u8d23\u63cf\u8ff0\u4fe1\u606f\u7684\u663e\u793a\u6837\u5f0f\uff0c\u800c\u7a0b\u5e8f\u4ee3\u7801\u5219\u7528\u6765\u63cf\u8ff0\u5904\u7406\u903b\u8f91\u3002\u666e\u901a\u7684 HTML \u9875\u9762\u53ea\u4f9d\u8d56\u4e8e Web \u670d\u52a1\u5668\uff0c\u800c ASP \u3001PHP\u3001JSP \u9875\u9762\u9700\u8981\u9644\u52a0\u7684\u8bed\u8a00\u5f15\u64ce\u5206\u6790\u548c\u6267\u884c\u7a0b\u5e8f\u4ee3\u7801\u3002\u7a0b\u5e8f\u4ee3\u7801\u7684\u6267\u884c\u7ed3\u679c\u88ab\u91cd\u65b0\u5d4c\u5165\u5230HTML \u4ee3\u7801\u4e2d\uff0c\u7136\u540e\u4e00\u8d77\u53d1\u9001\u7ed9\u6d4f\u89c8\u5668\u3002 ASP \u3001PHP\u3001 JSP\u4e09\u8005\u90fd\u662f\u9762\u5411 Web \u670d\u52a1\u5668\u7684\u6280\u672f\uff0c\u5ba2\u6237\u7aef\u6d4f\u89c8\u5668\u4e0d\u9700\u8981\u4efb\u4f55\u9644\u52a0\u7684\u8f6f\u4ef6\u652f\u6301\u3002",
      "ID": "5667abe960b25b7981101b94",
      "typeID": "5667b25fddb2a419aefe8bac",
      "type": "2",
      "question": "\u8c08\u8c08asp,php,jsp\u7684\u4f18\u7f3a\u70b9",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "1383",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5199\u51fa\u51e0\u4e2aPHP\u4e2d\u5e38\u7528\u7684\u8d85\u5168\u5c40\u53d8\u91cf\uff1f",
      "answer": "$_GET ----->get\u4f20\u9001\u65b9\u5f0f\r\n$_POST ----->post\u4f20\u9001\u65b9\u5f0f\r\n$_REQUEST ----->\u53ef\u4ee5\u63a5\u6536\u5230get\u548cpost\u4e24\u79cd\u65b9\u5f0f\u7684\u503c\r\n$_GLOBALS ----->\u6240\u6709\u7684\u53d8\u91cf\u90fd\u653e\u5728\u91cc\u9762\r\n$_FILE ----->\u4e0a\u4f20\u6587\u4ef6\u4f7f\u7528\r\n$_SERVER ----->\u7cfb\u7edf\u73af\u5883\u53d8\u91cf\r\n$_SESSION ----->\u4f1a\u8bdd\u63a7\u5236\u7684\u65f6\u5019\u4f1a\u7528\u5230\r\n$_COOKIE ----->\u4f1a\u8bdd\u63a7\u5236\u7684\u65f6\u5019\u4f1a\u7528\u5230",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "1382",
      "typeID": "13",
      "question": "echo\u3001print_r\u3001print\u3001var_dump\u4e4b\u95f4\u7684\u533a\u522b\uff1f",
      "answer": "echo\u3001print\u662fphp\u8bed\u53e5\uff0cvar_dump\u548cprint_r\u662f\u51fd\u6570\r\necho \u8f93\u51fa\u4e00\u4e2a\u6216\u591a\u4e2a\u5b57\u7b26\u4e32\uff0c\u4e2d\u95f4\u4ee5\u9017\u53f7\u9694\u5f00\uff0c\u6ca1\u6709\u8fd4\u56de\u503c\u662f\u8bed\u8a00\u7ed3\u6784\u800c\u4e0d\u662f\u771f\u6b63\u7684\u51fd\u6570\uff0c\u56e0\u6b64\u4e0d\u80fd\u4f5c\u4e3a\u8868\u8fbe\u5f0f\u7684\u4e00\u90e8\u5206\u4f7f\u7528\r\nprint\u4e5f\u662fphp\u7684\u4e00\u4e2a\u5173\u952e\u5b57\uff0c\u6709\u8fd4\u56de\u503c \u53ea\u80fd\u6253\u5370\u51fa\u7b80\u5355\u7c7b\u578b\u53d8\u91cf\u7684\u503c(\u5982int\uff0cstring)\uff0c\u5982\u679c\u5b57\u7b26\u4e32\u663e\u793a\u6210\u529f\u5219\u8fd4\u56detrue\uff0c\u5426\u5219\u8fd4\u56defalse\r\nprint_r \u53ef\u4ee5\u6253\u5370\u51fa\u590d\u6742\u7c7b\u578b\u53d8\u91cf\u7684\u503c(\u5982\u6570\u7ec4\u3001\u5bf9\u8c61\uff09\u4ee5\u5217\u8868\u7684\u5f62\u5f0f\u663e\u793a\uff0c\u5e76\u4ee5array\u3001object\u5f00\u5934\uff0c\u4f46print_r\u8f93\u51fa\u5e03\u5c14\u503c\u548cNULL\u7684\u7ed3\u679c\u6ca1\u6709\u610f\u4e49\uff0c\u56e0\u4e3a\u90fd\u662f\u6253\u5370\"\n\"\uff0c\u56e0\u6b64var_dump()\u51fd\u6570\u66f4\u9002\u5408\u8c03\u8bd5\r\nvar_dump() \u5224\u65ad\u4e00\u4e2a\u53d8\u91cf\u7684\u7c7b\u578b\u548c\u957f\u5ea6\uff0c\u5e76\u8f93\u51fa\u53d8\u91cf\u7684\u6570\u503c\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "1381",
      "typeID": "13",
      "question": "\u8bed\u53e5include\u548crequire\u7684\u533a\u522b\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\u4e3a\u907f\u514d\u591a\u6b21\u5305\u542b\u540c\u4e00\u6587\u4ef6\uff0c\u53ef\u4ee5\u7528\u4ec0\u4e48\u8bed\u53e5\u4ee3\u66ff\u4ed6\u4eec\uff1f",
      "answer": "require\u662f\u65e0\u6761\u4ef6\u5305\u542b\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u5982\u679c\u4e00\u4e2a\u6d41\u7a0b\u91cc\u52a0\u5165require\uff0c\u65e0\u8bba\u6761\u4ef6\u6210\u7acb\u4e0e\u5426\u90fd\u4f1a\u5148\u6267\u884crequire\uff0c\u5f53\u6587\u4ef6\u4e0d\u5b58\u5728\u6216\u8005\u65e0\u6cd5\u6253\u5f00\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u4f1a\u63d0\u793a\u9519\u8bef\uff0c\u5e76\u4e14\u4f1a\u7ec8\u6b62\u7a0b\u5e8f\u6267\u884c\r\ninclude\u6709\u8fd4\u56de\u503c\uff0c\u800crequire\u6ca1\u6709(\u53ef\u80fd\u56e0\u4e3a\u5982\u6b64require\u7684\u901f\u5ea6\u6bd4include\u5feb)\uff0c\u5982\u679c\u88ab\u5305\u542b\u7684\u6587\u4ef6\u4e0d\u5b58\u5728\u7684\u5316\uff0c\u90a3\u4e48\u4f1a\u63d0\u793a\u4e00\u4e2a\u9519\u8bef\uff0c\u4f46\u662f\u7a0b\u5e8f\u4f1a\u7ee7\u7eed\u6267\u884c\u4e0b\u53bb\r\n\u6ce8\u610f:\u5305\u542b\u6587\u4ef6\u4e0d\u5b58\u5728\u6216\u8005\u8bed\u6cd5\u9519\u8bef\u7684\u65f6\u5019require\u662f\u81f4\u547d\u7684\uff0c\u7a0b\u5e8f\u4e0d\u4f1a\u6267\u884c\u4e0b\u53bb\uff0c\u800cinclude\u4e0d\u662f\u3002\r\nrequire_once\u8868\u793a\u4e86\u53ea\u5305\u542b\u4e00\u6b21\uff0c\u907f\u514d\u4e86\u91cd\u590d\u5305\u542b\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "1380",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5199\u51fa\u4f60\u5e38\u7528\u7684\u51e0\u4e2a\u9b54\u672f\u5e38\u91cf\uff1f",
      "answer": "__LINE__\u6587\u4ef6\u4e2d\u7684\u5f53\u524d\u884c\u53f7\u3002\r\n__FILE__\u6587\u4ef6\u7684\u5b8c\u6574\u8def\u5f84\u548c\u6587\u4ef6\u540d\u3002\r\n__FUNCTION__\u51fd\u6570\u540d\u79f0\r\n__CLASS__\u7c7b\u7684\u540d\u79f0\r\n__METHOD__\u7c7b\u7684\u65b9\u6cd5\u540d",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "1379",
      "typeID": "13",
      "question": "\u8bf4\u51e0\u4e2a\u4f60\u77e5\u9053\u7684PHP\u7684\u8bbe\u8ba1\u6a21\u5f0f\uff1f",
      "answer": "\u5355\u4f8b\u6a21\u5f0f\uff1a \u4fdd\u8bc1\u4e00\u4e2a\u7c7b\u4ec5\u6709\u4e00\u4e2a\u5b9e\u4f8b\uff0c\u5e76\u63d0\u4f9b\u4e00\u4e2a\u8bbf\u95ee\u4ed6\u7684\u5168\u5c40\u8bbf\u95ee\u70b9\u4f8b\u5982\u6846\u67b6\u4e2d\u7684\u6570\u636e\u5e93\u8fde\u63a5\r\n\u7b80\u5355\u5de5\u5382\u6a21\u5f0f\uff1a \u5b83\u5177\u6709\u521b\u5efa\u5bf9\u8c61\u7684\u67d0\u4e9b\u65b9\u6cd5\uff0c\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528\u5de5\u5382\u7c7b\u521b\u5efa\u5bf9\u8c61\uff0c\u800c\u4e0d\u76f4\u63a5\u4f7f\u7528 new\u3002\u4f8b\u5982\u521d\u59cb\u5316\u6570\u636e\u5e93\u7684\u65f6\u5019\u4f1a\u7528\u5230\uff0c\u6bd4\u5982MySQL\uff0cMSSQL\r\n\u7b56\u7565\u6a21\u5f0f\uff1a \u9488\u5bf9\u4e00\u7ec4\u7b97\u6cd5\uff0c\u5c06\u6bcf\u4e00\u4e2a\u7b97\u6cd5\u5c01\u88c5\u5230\u5177\u6709\u5171\u540c\u63a5\u53e3\u7684\u72ec\u7acb\u7684\u7c7b\u4e2d\uff0c\u4f8b\u5982\u8fdb\u5165\u4e2a\u4eba\u4e3b\u9875\u65f6\uff0c\u6839\u636e\u6d4f\u89c8\u8005\u7684\u4e0d\u540c\uff0c\u7ed9\u4e88\u4e0d\u540c\u7684\u663e\u793a\u4e0e\u64cd\u4f5c\r\n\u6ce8\u518c\u6a21\u5f0f\uff1a \u63d0\u4f9b\u4e86\u5728\u7a0b\u5e8f\u4e2d\u6709\u6761\u7406\u7684\u5b58\u653e\u5e76\u7ba1\u7406\u4e00\u7ec4\u5168\u5c40\u5bf9\u8c61 (object)\uff0c\u4f8b\u5982ZF\u6846\u67b6\u4e2d\u7684Zend_Registry::set\r\n\u9002\u914d\u5668\u6a21\u5f0f\uff1a \u5c06\u4e0d\u540c\u63a5\u53e3\u9002\u914d\u6210\u7edf\u4e00\u7684API\u63a5\u53e3\uff0c\u4f8b\u5982\u6570\u636e\u64cd\u4f5c\u6709mysql\u3001mysqli\u3001pdo\u7b49\uff0c\u53ef\u5229\u7528\u9002\u914d\u5668\u6a21\u5f0f\u7edf\u4e00\u63a5\u53e3\r\n\u89c2\u5bdf\u8005\u6a21\u5f0f\uff1a \u4e00\u4e2a\u5bf9\u8c61\u901a\u8fc7\u6dfb\u52a0\u4e00\u4e2a\u65b9\u6cd5\u4f7f\u672c\u8eab\u53d8\u5f97\u53ef\u89c2\u5bdf\u3002\u5f53\u53ef\u89c2\u5bdf\u7684\u5bf9\u8c61\u66f4\u6539\u65f6\uff0c\u5b83\u4f1a\u5c06\u6d88\u606f\u53d1\u9001\u5230\u5df2\u6ce8\u518c\u7684\u89c2\u5bdf\u8005\u3002\u4f8b\u5982\u5b9e\u73b0\u5b9e\u73b0\u6d88\u606f\u63a8\u9001\r\n\u88c5\u9970\u5668\u6a21\u5f0f\uff1a \u4e0d\u4fee\u6539\u539f\u7c7b\u4ee3\u7801\u548c\u7ee7\u627f\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\u52a8\u6001\u6269\u5c55\u7c7b\u7684\u529f\u80fd\uff0c\u4f8b\u5982\u6846\u67b6\u7684\u6bcf\u4e2aController\u6587\u4ef6\u4f1a\u63d0\u4f9bbefore\u548cafter\u65b9\u6cd5\r\n\u8fed\u4ee3\u5668\u6a21\u5f0f\uff1a \u63d0\u4f9b\u4e00\u4e2a\u65b9\u6cd5\u987a\u5e8f\u8bbf\u95ee\u4e00\u4e2a\u805a\u5408\u5bf9\u8c61\u4e2d\u5404\u4e2a\u5143\u7d20\uff0c\u5728PHP\u4e2d\u5c06\u7ee7\u627f Iterator \u7c7b\r\n\u539f\u578b\u6a21\u5f0f\uff1a \u5b9e\u73b0\u4e86\u4e00\u4e2a\u539f\u578b\u63a5\u53e3\uff0c\u8be5\u63a5\u53e3\u7528\u4e8e\u521b\u5efa\u5f53\u524d\u5bf9\u8c61\u7684\u514b\u9686\u3002\u5f53\u76f4\u63a5\u521b\u5efa\u5bf9\u8c61\u7684\u4ee3\u4ef7\u6bd4\u8f83\u5927\u65f6\uff0c\u5219\u91c7\u7528\u8fd9\u79cd\u6a21\u5f0f\u3002\u4f8b\u5982\uff0c\u4e00\u4e2a\u5bf9\u8c61\u9700\u8981\u5728\u4e00\u4e2a\u9ad8\u4ee3\u4ef7\u7684\u6570\u636e\u5e93\u64cd\u4f5c\u4e4b\u540e\u88ab\u521b\u5efa\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "1378",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5bf9\u4e8e\u5927\u6d41\u91cf\u7684\u7f51\u7ad9,\u60a8\u91c7\u7528\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\u65b9\u6cd5\u6765\u89e3\u51b3\u8bbf\u95ee\u91cf\u95ee\u9898?",
      "answer": "\u9996\u5148\uff0c\u786e\u8ba4\u670d\u52a1\u5668\u786c\u4ef6\u662f\u5426\u8db3\u591f\u652f\u6301\u5f53\u524d\u7684\u6d41\u91cf\u3002\r\n\u5176\u6b21\uff0c\u4f18\u5316\u6570\u636e\u5e93\u8bbf\u95ee\u3002\r\n\u7b2c\u4e09\uff0c\u7981\u6b62\u5916\u90e8\u7684\u76d7\u94fe\u3002\r\n\u7b2c\u56db\uff0c\u63a7\u5236\u5927\u6587\u4ef6\u7684\u4e0b\u8f7d\u3002\r\n\u7b2c\u4e94\uff0c\u4f7f\u7528\u4e0d\u540c\u4e3b\u673a\u5206\u6d41\u4e3b\u8981\u6d41\u91cf\r\n\u7b2c\u516d\uff0c\u4f7f\u7528\u6d41\u91cf\u5206\u6790\u7edf\u8ba1\u8f6f\u4ef6\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "546",
      "typeID": "13",
      "question": " PHP\u7684\u5783\u573e\u6536\u96c6\u673a\u5236\u662f\u600e\u6837\u7684?",
      "answer": "PHP\u4f5c\u4e3a\u811a\u672c\u8bed\u8a00\u662f\u9875\u9762\u7ed3\u675f\u5373\u91ca\u653e\u53d8\u91cf\u6240\u5360\u5185\u5b58\u7684\uff0c\u5f53\u4e00\u4e2a PHP\u7ebf\u7a0b\u7ed3\u675f\u65f6\uff0c\u5f53\u524d\u5360\u7528\u7684\u6240\u6709\u5185\u5b58\u7a7a\u95f4\u90fd\u4f1a\u88ab\u9500\u6bc1\uff0c\u5f53\u524d\u7a0b\u5e8f\u4e2d\u6240\u6709\u5bf9\u8c61\u540c\u65f6\u88ab\u9500\u6bc1\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "545",
      "typeID": "13",
      "question": "\u8bf7\u5bf9POSIX\u98ce\u683c\u548c\u517c\u5bb9Perl\u98ce\u683c\u4e24\u79cd\u6b63\u5219\u8868\u8fbe\u5f0f\u7684\u4e3b\u8981\u51fd\u6570\u8fdb\u884c\u7c7b\u6bd4\u8bf4\u660eereg preg_match:ereg_replace preg_replace",
      "answer": "ereg/preg_match \u4e3a\u6267\u884c\u6b63\u5219\u5339\u914d\uff0cereg\u91cc\u9762\u662f\u4e0d\u9700\u8981\u4e5f\u4e0d\u80fd\u4f7f\u7528\u5206\u9694\u7b26\u548c\u4fee\u9970\u7b26\u7684\uff0c\u6240\u4ee5ereg\u7684\u529f\u80fd\u6bd4preg\u8981\u5f31\u4e0a\u4e0d\u5c11\u3002\r\n\u5173\u4e8e\u201d.\u201d\uff1a\u70b9\u5728\u6b63\u5219\u91cc\u9762\u4e00\u822c\u662f\u9664\u4e86\u6362\u884c\u7b26\u4ee5\u5916\u7684\u5168\u90e8\u5b57\u7b26\uff0c\u4f46\u662f\u5728ereg\u91cc\u9762\u7684\u201d.\u201d\u662f\u4efb\u610f\u5b57\u7b26\uff0c\u5373\u5305\u62ec\u6362\u884c\u7b26\uff01\u5982\u679c\u5728preg\u91cc\u9762\u5e0c\u671b\u201d.\u201d \u80fd\u591f\u5305\u62ec\u6362\u884c\u7b26\uff0c\u53ef\u4ee5\u5728\u4fee\u9970\u7b26\u4e2d\u52a0\u4e0a\u201ds\u201d\r\nereg\u9ed8\u8ba4\u4f7f\u7528\u8d2a\u5a6a\u6a21\u5f0f\uff0c\u5e76\u4e14\u4e0d\u80fd\u4fee\u6539\uff0c\u8fd9\u4e2a\u7ed9\u5f88\u591a\u66ff\u6362\u548c\u5339\u914d\u5e26\u6765\u9ebb\u70e6\u3002\r\n\u901f\u5ea6\uff1a\u8fd9\u4e2a\u6216\u8bb8\u662f\u5f88\u591a\u4eba\u5173\u5fc3\u7684\u95ee\u9898\uff0c\u4f1a\u4e0d\u4f1apreg\u529f\u80fd\u5f3a\u5927\u662f\u4ee5\u901f\u5ea6\u6765\u6362\u53d6\u7684\uff1f\u4e0d\u7528\u62c5\u5fc3\uff0cpreg\u7684\u901f\u5ea6\u8981\u8fdc\u8fdc\u6bd4ereg\u5feb3\u500d",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "544",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5bf9\u4e8e\u5927\u6d41\u91cf\u7684\u7f51\u7ad9,\u60a8\u91c7\u7528\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\u65b9\u6cd5\u6765\u89e3\u51b3\u8bbf\u95ee\u91cf\u95ee\u9898?(",
      "answer": "\u9996\u5148\uff0c\u786e\u8ba4\u670d\u52a1\u5668\u786c\u4ef6\u662f\u5426\u8db3\u591f\u652f\u6301\u5f53\u524d\u7684\u6d41\u91cf\r\n\u5176\u6b21\uff0c\u4f18\u5316\u6570\u636e\u5e93\u8bbf\u95ee\u3002\r\n\u7b2c\u4e09\uff0c\u7981\u6b62\u5916\u90e8\u7684\u76d7\u94fe\u3002\r\n\u7b2c\u56db\uff0c\u63a7\u5236\u5927\u6587\u4ef6\u7684\u4e0b\u8f7d\u3002\r\n\u7b2c\u4e94\uff0c\u4f7f\u7528\u4e0d\u540c\u4e3b\u673a\u5206\u6d41\u4e3b\u8981\u6d41\u91cf\r\n\u7b2c\u516d\uff0c\u4f7f\u7528\u6d41\u91cf\u5206\u6790\u7edf\u8ba1\u8f6f\u4ef6\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "543",
      "typeID": "13",
      "question": "\u8bf7\u5199\u51fapHp5\u6743\u9650\u63a7\u5236\u4fee\u9970\u7b26",
      "answer": "private protected public",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "542",
      "typeID": "13",
      "question": "apache+mysql+php\u5b9e\u73b0\u6700\u5927\u8d1f\u8f7d\u7684\u65b9\u6cd5",
      "answer": "\u4e3b\u8981\u662f\u914d\u7f6e\u6587\u4ef6\u7684\u4f18\u5316\u4e86\uff0c\u53e6\u5916\u7528linux\u8dd1\u8981\u6bd4\u7528windows\u8dd1\u6548\u679c\u597d\u4e00\u70b9\u3002\r\nmkdir\u521b\u5efa\u76ee\u5f55 touch\u521b\u5efa\u6587\u4ef6\u5939 \u4fee\u6539\u6743\u9650chmod\u4e4b\u7c7b",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "541",
      "typeID": "13",
      "question": "\u8bf7\u5199\u4e00\u4e2a\u51fd\u6570\u9a8c\u8bc1\u7535\u5b50\u90ae\u4ef6\u7684\u683c\u5f0f\u662f\u5426\u6b63\u786e\uff08\u8981\u6c42\u4f7f\u7528\u6b63\u5219\uff09",
      "answer": "function checkEmail($mail){\r\n$reg = \u2018/^\\w+([-+.]\\w+)*@\\w+([-.]\\w+)*\\.\\w+([-.]\\w+)*$/\u2019;\r\n$rst = preg_match($reg , $mail);\r\nif($rst){\r\nreturn TRUE;\r\n}else {\r\nreturn FALSE;\r\n}\r\n}",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "540",
      "typeID": "13",
      "question": "\u6253\u5f00php.ini\u4e2d\u7684Safe_mode\uff0c\u4f1a\u5f71\u54cd\u54ea\u4e9b\u53c2\u6570\uff1f\u81f3\u5c11\u8bf4\u51fa6\u4e2a",
      "answer": "\u6b64\u6a21\u5757\u6253\u5f00\u65f6\uff0cphp\u5c06\u68c0\u67e5\u5f53\u524d\u811a\u672c\u7684\u62e5\u6709\u8005\u662f\u5426\u548c\u88ab\u64cd\u4f5c\u6587\u4ef6\u7684\u62e5\u6709\u8005\u76f8\u540c\uff0c\u56e0\u6b64\uff0c\u5c06\u5f71\u54cd\u6587\u4ef6\u64cd\u4f5c\u7c7b\u51fd\u6570\uff0c\u7a0b\u5e8f\u6267\u884c\u51fd\u6570\uff08program Execution Functions\uff09\u3002\u8fd9\u4e9b\u51fd\u6570\u6709.pathinfo,basename,fopen,system,exec,proc_open \u7b49\u51fd\u6570\uff1b",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "539",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5982\u4f55\u5b9e\u73b0pHp\u3001JSp\u4ea4\u4e92\uff1f",
      "answer": "SOAp,XML_RpC,Socket function,CURL\u90fd\u53ef\u4ee5\u5b9e\u73b0\u8fd9\u4e9b,\u5982\u679c\u662f\u8003pHp\u548cJava\u7684\u6574\u5408,pHp\u5185\u7f6e\u4e86\u8fd9\u79cd\u673a\u5236(\u5982\u679c\u8003pHp\u548c.NET\u7684\u6574\u5408,\u4e5f\u53ef\u4ee5\u8fd9\u4e48\u56de\u7b54), \u4f8b\u5982$foo = new Java(\u2018java.lang.System\u2019);",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "538",
      "typeID": "13",
      "question": "error_reporting(2047)\u4ec0\u4e48\u4f5c\u7528\uff1f",
      "answer": "\u76f8\u5f53\u4e8e error_reporting(\u2018E_ALL\u2019); \u8f93\u51fa\u6240\u6709\u7684\u9519\u8bef",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "537",
      "typeID": "13",
      "question": "\u7528pHp\u5199\u51fa\u663e\u793a\u5ba2\u6237\u7aefIp\u4e0e\u670d\u52a1\u5668Ip\u7684\u4ee3\u7801",
      "answer": "\u5ba2\u6237\u7aef getenv(\u2018REMOTE_ADDR\u2019);\r\n\u670d\u52a1\u5668\u7aef getenv(\u2018SERVER_ADDR\u2019); // gethostbyname(\u201cwww.baidu.com\u201d);",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "536",
      "typeID": "13",
      "question": "echo count(\u201cabc\u201d); \u8f93\u51fa\u4ec0\u4e48\uff1f",
      "answer": "1",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "300",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5982\u4f55\u8c03\u7528\u7236\u7c7b\u7684\u6784\u9020\u65b9\u6cd5?",
      "answer": "\u4f7f\u7528parent::constructor($value)\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "299",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5982\u4f55\u77e5\u9053\u6709\u51e0\u4e2a\u53c2\u6570\u4f20\u5165\u5230\u4e86\u4e00\u4e2afunction?",
      "answer": "func_num_args() \u51fd\u6570\u8fd4\u56de\u4f20\u5165\u7684\u53c2\u6570\u7684\u4e2a\u6570\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "298",
      "typeID": "13",
      "question": "PHP\u91cc\u9762\u6240\u6709\u7684\u5bf9\u8c61\u662fpassed by value (\u503c\u4f20\u9012)\u8fd8\u662f passed by reference\uff08\u5f15\u7528\u4f20\u9012\uff09?",
      "answer": "PHP\u91cc\u9762\u6240\u6709\u7684\u5bf9\u8c61\u90fd\u662f\u503c\u4f20\u9012\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "297",
      "typeID": "13",
      "question": "sleep\u548c_wakeup\u6709\u4ec0\u4e48\u7279\u6b8a\u542b\u4e49?",
      "answer": "_sleep\u8fd4\u56de\u9700\u8981\u88ab\u4fdd\u5b58\u7684\u53d8\u91cf\u7684\u6570\u7ec4\uff0c\u800c_wakeup\u5219\u662f\u53d6\u5f97\u8fd9\u4e9b\u9700\u8981\u88ab\u4fdd\u5b58\u7684\u53d8\u91cf",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "296",
      "typeID": "13",
      "question": "PHP\u91cc\u9762\u5355\u5f15\u53f7\u4e0e\u53cc\u5f15\u53f7\u7684\u533a\u522b\uff1f",
      "answer": "\u53cc\u5f15\u53f7\u5185\u7684\u53d8\u91cf\u6216\u8f6c\u4e49\u7b26\u53f7\u53ef\u4ee5\u88ab\u89e3\u91ca\u6267\u884c\uff0c\u5355\u5f15\u53f7\u5219\u4e0d\u884c",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "295",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5bf9\u4e8e\u5927\u6d41\u91cf\u7684\u7f51\u7ad9,\u60a8\u91c7\u7528\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\u65b9\u6cd5\u6765\u89e3\u51b3\u8bbf\u95ee\u91cf\u95ee\u9898\uff1f",
      "answer": "\u9996\u5148\uff0c\u786e\u8ba4\u670d\u52a1\u5668\u786c\u4ef6\u662f\u5426\u8db3\u591f\u652f\u6301\u5f53\u524d\u7684\u6d41\u91cf\r\n\r\n\u5176\u6b21\uff0c\u4f18\u5316\u6570\u636e\u5e93\u8bbf\u95ee\u3002\r\n\r\n\u7b2c\u4e09\uff0c\u7981\u6b62\u5916\u90e8\u7684\u76d7\u94fe\u3002\r\n\r\n\u7b2c\u56db\uff0c\u63a7\u5236\u5927\u6587\u4ef6\u7684\u4e0b\u8f7d\u3002\r\n\r\n\u7b2c\u4e94\uff0c\u4f7f\u7528\u4e0d\u540c\u4e3b\u673a\u5206\u6d41\u4e3b\u8981\u6d41\u91cf\r\n\r\n\u7b2c\u516d\uff0c\u4f7f\u7528\u6d41\u91cf\u5206\u6790\u7edf\u8ba1\u8f6f\u4ef6",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "294",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5982\u4f55\u901a\u8fc7javascript\u5224\u65ad\u4e00\u4e2a\u7a97\u53e3\u662f\u5426\u5df2\u7ecf\u88ab\u5c4f\u853d\uff1f",
      "answer": "\u83b7\u53d6open()\u7684\u8fd4\u56de\u503c\uff0c\u5982\u679c\u662fnull\uff0c\u5c31\u662f\u5c4f\u853d\u4e86",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "293",
      "typeID": "13",
      "question": "PHP\u4e2d\u4f20\u503c\u548c\u4f20\u5f15\u7528\u3001\u4f20\u5730\u5740\u7684\u533a\u522b\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f",
      "answer": "\u4f20\u503c  \u662f\u628a\u5b9e\u53c2\u7684\u503c\u8d4b\u503c\u7ed9\u884c\u53c2 \u90a3\u4e48\u5bf9\u884c\u53c2\u7684\u4fee\u6539\uff0c\u4e0d\u4f1a\u5f71\u54cd\u5b9e\u53c2\u7684\u503c \r\n\r\n\u4f20\u5730\u5740 \u662f\u4f20\u503c\u7684\u4e00\u79cd\u7279\u6b8a\u65b9\u5f0f\uff0c\u53ea\u662f\u4ed6\u4f20\u9012\u7684\u662f\u5730\u5740\uff0c\u4e0d\u662f\u666e\u901a\u7684\u5982int \u90a3\u4e48\u4f20\u5730\u5740\u4ee5\u540e\uff0c\u5b9e\u53c2\u548c\u884c\u53c2\u90fd\u6307\u5411\u540c\u4e00\u4e2a\u5bf9\u8c61",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "292",
      "typeID": "13",
      "question": "\u9632\u6b62SQL\u6ce8\u5c04\u6f0f\u6d1e\u4e00\u822c\u7528\u4ec0\u4e48\u51fd\u6570\uff1f",
      "answer": "__addslashes___",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "291",
      "typeID": "13",
      "question": "\u8bf7\u4e3e\u4f8b\u8bf4\u660e\u5728\u4f60\u7684\u5f00\u53d1\u8fc7\u7a0b\u4e2d\u7528\u4ec0\u4e48\u65b9\u6cd5\u6765\u52a0\u5feb\u9875\u9762\u7684\u52a0\u8f7d\u901f\u5ea6\uff1f",
      "answer": "\u8981\u7528\u5230\u670d\u52a1\u5668\u8d44\u6e90\u65f6\u624d\u6253\u5f00\uff0c\u53ca\u65f6\u5173\u95ed\u670d\u52a1\u5668\u8d44\u6e90\uff0c\u6570\u636e\u5e93\u6dfb\u52a0\u7d22\u5f15\uff0c\u9875\u9762\u53ef\u751f\u6210\u9759\u6001\uff0c\u56fe\u7247\u7b49\u5927\u6587\u4ef6\u5355\u72ec\u670d\u52a1\u5668\u3002\u4f7f\u7528\u4ee3\u7801\u4f18\u5316\u5de5\u5177",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "290",
      "typeID": "13",
      "question": "GD \u51fd\u5f0f\u5e93\u7528\u6765\u505a\u4ec0\u4e48\uff1f",
      "answer": "\u8fd9\u4e2a\u51fd\u5f0f\u5e93\u8ba9\u4f60\u5904\u7406\u548c\u663e\u793a\u5404\u5f0f\u683c\u5f0f\u7684\u56fe\u6863\uff0c\u5b83\u7684\u53e6\u4e00\u4e2a\u5e38\u89c1\u7528\u9014\u662f\u5236\u4f5c\u6240\u56fe\u6863\u3002GD \u4ee5\u5916\u7684\u53e6\u4e00\u4e2a\u9009\u62e9\u662f ImageMagick\uff0c\u4f46\u8fd9\u4e2a\u51fd\u5f0f\u5e93\u5e76\u4e0d\u5185\u5efa\u4e8e PHP \u4e4b\u4e2d\uff0c\u5fc5\u987b\u7531\u7cfb\u7edf\u7ba1\u7406\u5458\u5b89\u88c5\u5728\u4f3a\u670d\u5668\u4e0a",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "289",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5b9e\u73b0\u4e2d\u6587\u5b57\u4e32\u622a\u53d6\u65e0\u4e71\u7801\u7684\u65b9\u6cd5\uff1f",
      "answer": "mb_substr()",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "288",
      "typeID": "13",
      "question": "echo(),print(),print_r()\u7684\u533a\u522b\uff1f",
      "answer": "echo\u662f\u8bed\u8a00\u7ed3\u6784\uff0c\u65e0\u8fd4\u56de\u503c;print\u529f\u80fd\u548cecho\u57fa\u672c\u76f8\u540c\uff0c\u4e0d\u540c\u7684\u662fprint\u662f\u51fd\u6570\uff0c\u6709\u8fd4\u56de\u503c;print_r\u662f\u9012\u5f52\u6253\u5370\uff0c\u7528\u4e8e\u8f93\u51fa\u6570\u7ec4\u5bf9\u8c61",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "287",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5728PHP\u4e2d\uff0cheredoc\u662f\u4e00\u79cd\u7279\u6b8a\u7684\u5b57\u7b26\u4e32\uff0c\u5b83\u7684\u7ed3\u675f\u6807\u5fd7\u5fc5\u987b\uff1f",
      "answer": "\u7ed3\u675f\u6807\u8bc6\u7b26\u6240\u5728\u7684\u884c\u4e0d\u80fd\u5305\u542b\u4efb\u4f55\u5176\u5b83\u5b57\u7b26\u9664\";\"",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "286",
      "typeID": "13",
      "question": "\u4e00\u4e2a\u51fd\u6570\u7684\u53c2\u6570\u4e0d\u80fd\u662f\u5bf9\u53d8\u91cf\u7684\u5f15\u7528\uff0c\u9664\u975e\u5728php.ini\u4e2d\u628a\u4ec0\u4e48\u8bbe\u4e3aon\uff1f",
      "answer": "allow_call_time_pass_reference",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "285",
      "typeID": "13",
      "question": "\u4e3a\u4e86\u907f\u514d\u591a\u6b21\u5305\u542b\u540c\u4e00\u6587\u4ef6\uff0c\u53ef\u4ee5\u7528\u8bed\u53e5\u4ec0\u4e48\u6765\u4ee3\u66ff\u5b83\u4eec\uff1f",
      "answer": "require_once()/include_once()",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "284",
      "typeID": "13",
      "question": "\u8bed\u53e5 include \u548c require \u90fd\u80fd\u628a\u53e6\u5916\u4e00\u4e2a\u6587\u4ef6\u5305\u542b\u5230\u5f53\u524d\u6587\u4ef6\u4e2d\uff0c\u5b83\u4eec\u7684\u533a\u522b\u662f?",
      "answer": "\u53d1\u751f\u5f02\u5e38\u65f6include\u4ea7\u751f\u8b66\u544arequire\u4ea7\u751f\u81f4\u547d\u9519\u8bef",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "283",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5199\u51fa\u4e00\u4e2a\u6b63\u5219\u8868\u8fbe\u5f0f\uff0c\u8fc7\u8651\u7f51\u9875\u4e0a\u7684\u6240\u6709JS/VBS\u811a\u672c\uff08\u5373\u628a\u6807\u8bb0\u53ca\u5176\u5185\u5bb9\u90fd\u53bb\u6389\uff09",
      "answer": "/<[^>].*?>.*?</>/si",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "282",
      "typeID": "13",
      "question": "\u8bed\u53e5 error_reporting(2047)\u7684\u4f5c\u7528\u662f?",
      "answer": "All errors and warnings",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "281",
      "typeID": "13",
      "question": "\u6570\u7ec4\u51fd\u6570 arsort \u7684\u4f5c\u7528\u662f?",
      "answer": "\u5bf9\u6570\u7ec4\u8fdb\u884c\u9006\u5411\u6392\u5e8f\u5e76\u4fdd\u6301\u7d22\u5f15\u5173\u7cfb",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "280",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5982\u679c\u8fd4\u56de\u201c\u627e\u4e0d\u5230\u6587\u4ef6\u201d\u7684\u63d0\u793a\uff0c\u5219\u53ef\u7528 header \u51fd\u6570\uff0c\u5176\u8bed\u53e5\u4e3a?",
      "answer": "header(\"HTTP/1.0 404 Not Found\");",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "279",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5728HTTP 1.0\u4e2d\uff0c\u72b6\u6001\u7801 401 \u7684\u542b\u4e49\u662f?",
      "answer": "\u672a\u6388\u6743 ",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "278",
      "typeID": "13",
      "question": "\u6267\u884c\u7a0b\u5e8f\u6bb5<?php echo 8%(-2) ?>\u5c06\u8f93\u51fa?",
      "answer": "0",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "37",
      "typeID": "13",
      "question": "\u8bf7\u7b80\u8ff0\u9879\u76ee\u4e2d\u4f18\u5316sql\u8bed\u53e5\u6267\u884c\u6548\u7387\u7684\u65b9\u6cd5,\u4ece\u54ea\u4e9b\u65b9\u9762,sql\u8bed\u53e5\u6027\u80fd\u5982\u4f55\u5206\u6790?",
      "answer": " ANSWER:  sql\u4f18\u5316\u6709\u9e1f\u7528\uff0c\u4e0d\u5982\u76f4\u63a5\u52a0\u7d22\u5f15\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "36",
      "typeID": "13",
      "question": "\u8868\u4e2d\u6709A B C\u4e09\u5217,\u7528SQL\u8bed\u53e5\u5b9e\u73b0\uff1a\u5f53A\u5217\u5927\u4e8eB\u5217\u65f6\u9009\u62e9A\u5217\u5426\u5219\u9009\u62e9B\u5217\uff0c\u5f53B\u5217\u5927\u4e8eC\u5217\u65f6\u9009\u62e9B\u5217\u5426\u5219\u9009\u62e9C\u5217",
      "answer": "select\r\n case\r\n  when first_name>middle_name then \r\n  case when first_name>last_name then first_name \r\n  else last_name end \r\n else\r\n  case when middle_name>last_name then middle_name else last_name\r\n   end \r\n  end as name\r\n from member",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "35",
      "typeID": "13",
      "question": " \u8bf7\u7b80\u8ff0\u6570\u636e\u5e93\u8bbe\u8ba1\u7684\u8303\u5f0f\u53ca\u5e94\u7528",
      "answer": "\u4e00\u822c\u7b2c3\u8303\u5f0f\u5c31\u8db3\u4ee5\uff0c\u7528\u4e8e\u8868\u7ed3\u6784\u7684\u4f18\u5316\uff0c\u8fd9\u6837\u505a\u65e2\u53ef\u4ee5\u907f\u514d\u5e94\u7528\u7a0b\u5e8f\u8fc7\u4e8e\u590d\u6742\u540c\u65f6\u4e5f\u907f\u514d\u4e86SQL\u8bed\u53e5\u8fc7\u4e8e\u5e9e\u5927\u6240\u9020\u6210\u7cfb\u7edf\u6548\u7387\u4f4e\u4e0b\u3002 \r\nANSWER\uff1a\r\n\u7b2c\u4e00\u8303\u5f0f\uff1a\u82e5\u5173\u7cfb\u6a21\u5f0fR\u7684\u6bcf\u4e00\u4e2a\u5c5e\u6027\u662f\u4e0d\u53ef\u518d\u5206\u89e3\u7684\uff0c\u518d\u5c5e\u4e8e\u7b2c\u4e00\u8303\u5f0f\u3002\r\n\u7b2c\u4e8c\u8303\u5f0f\uff1a\u82e5R\u5c5e\u4e8e\u7b2c\u4e00\u8303\u5f0f\uff0c\u4e14\u6240\u6709\u7684\u975e\u7801\u5c5e\u6027\u90fd\u5b8c\u5168\u51fd\u6570\u4f9d\u8d56\u4e8e\u7801\u5c5e\u6027\uff0c\u5219\u4e3a\u7b2c\u4e8c\u8303\u5f0f\u3002\r\n\u7b2c\u4e09\u8303\u5f0f\uff1a\u82e5R\u5c5e\u4e8e\u7b2c\u4e8c\u8303\u5f0f\uff0c\u4e14\u6240\u6709\u7684\u975e\u7801\u5c5e\u6027\u6ca1\u6709\u4e00\u4e2a\u662f\u4f20\u9012\u51fd\u6570\u4f9d\u8d56\u4e8e\u5019\u9009\u7801\uff0c\u5219\u5c5e\u4e8e\u7b2c\u4e09\u8303\u5f0f\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "34",
      "typeID": "13",
      "question": "\u8c08\u8c08\u4e8b\u52a1\u5904\u7406?",
      "answer": "\u53ef\u4ee5\u63a7\u5236\u5e76\u53d1\u64cd\u4f5c\u6240\u4ea7\u751f\u7684\u6570\u636e\u540c\u6b65\u63d0\u4ea4\u3001\u66f4\u65b0\u6240\u5e26\u6765\u7684\u51b2\u7a81\u95ee\u9898.\u53ef\u4ee5\u8fdb\u884ccomit,rollback\u64cd\u4f5c\uff0c\u6570\u636e\u7684\u5b89\u5168\u6027\u5f97\u5230\u4e86\u63d0\u9ad8\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "33",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5982\u4f55\u5b9e\u73b0PHP\u3001JSP\u4ea4\u4e92\uff1f",
      "answer": "PHP\u63d0\u4f9b\u4e86\u652f\u6301JAVA\u7684\u7c7b\u5e93\u6587\u4ef6,\u6216\u8005\u901a\u8fc7HTTP\u534f\u8bae\u6765\u4ea4\u4e92\u6570\u636e",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "32",
      "typeID": "13",
      "question": "echo(),print(),print_r()\u7684\u533a\u522b?",
      "answer": "echo\u53ef\u4ee5\u63a5\u591a\u4e2a\u53c2\u6570,print\u53ea\u80fd\u63a5\u4e00\u4e2a\u53c2\u6570,\u5b83\u4eec\u90fd\u662fPHP\u7684\u8bed\u8a00\u7ed3\u6784,print_r\u662f\u9012\u89c4\u6253\u5370,\u7528\u6765\u6253\u5370\u6570\u7ec4\u6216\u5bf9\u8c61",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "31",
      "typeID": "13",
      "question": "php\u4e2dinclude\u548crequire\u7684\u533a\u522b\uff1f",
      "answer": "\u8fd9\u4e24\u79cd\u7ed3\u6784\u9664\u4e86\u5728\u5982\u4f55\u5904\u7406\u5931\u8d25\u4e4b\u5916\u5b8c\u5168\u4e00\u6837\u3002include()\u4ea7\u751f\u4e00\u4e2a\u8b66\u544a\u800c require() \u5219\u5bfc\u81f4\u4e00\u4e2a\u81f4\u547d\u9519\u8bef\u3002\u6362\u53e5\u8bdd\u8bf4\uff0c\u5982\u679c\u4f60\u60f3\u5728\u9047\u5230\u4e22\u5931\u6587\u4ef6\u65f6\u505c\u6b62\u5904\u7406\u9875\u9762\u5c31\u7528 require()\u3002include() \u5c31\u4e0d\u662f\u8fd9\u6837\uff0c\u811a\u672c\u4f1a\u7ee7\u7eed\u8fd0\u884c\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "30",
      "typeID": "13",
      "question": "\u8868\u5355\u63d0\u4ea4get\u548cpost\u6709\u4f55\u533a\u522b\uff1f",
      "answer": "get\u7684\u65b9\u5f0f\u662f\u628a\u6570\u636e\u5728\u5730\u5740\u680f\u4e2d\u53d1\u9001\uff0cget\u4f20\u9001\u7684\u6570\u636e\u91cf\u8f83\u5c0f\uff0c\u4e0d\u80fd\u5927\u4e8e2KB\u3002post\u4f20\u9001\u7684\u6570\u636e\u91cf\u8f83\u5927\uff0c\u4e00\u822c\u88ab\u9ed8\u8ba4\u4e3a\u4e0d\u53d7\u9650\u5236\u3002\u4f46\u7406\u8bba\u4e0a\uff0cIIS4\u4e2d\u6700\u5927\u91cf\u4e3a80KB\uff0cIIS5\u4e2d\u4e3a100KB\u3002",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "29",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5b9e\u73b0\u4e2d\u6587\u5b57\u4e32\u622a\u53d6\u65e0\u4e71\u7801\u65b9\u6cd5?",
      "answer": "mb_substr($str, 1, 1, \"GB2312\");",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "28",
      "typeID": "13",
      "question": "\u4f18\u5316MYSQL\u6570\u636e\u5e93\u7684\u65b9\u6cd5?",
      "answer": "\u8bed\u53e5\u65b9\u9762\uff1a\r\n1 \u4f7f\u7528\u7d22\u5f15\uff0c\u589e\u52a0\u67e5\u8be2\u6548\u7387\r\n2 \u4f18\u5316\u67e5\u8be2\u8bed\u53e5\uff0c\u63d0\u9ad8\u7d22\u5f15\u547d\u4e2d\u7387\r\n\u6570\u636e\u5e93\u6d89\u53ca\u65b9\u9762\uff1a\r\n1 \u6784\u9020\u5206\u5e93\u5206\u8868\uff0c\u63d0\u9ad8\u6570\u636e\u5e93\u7684\u5b58\u50a8\u548c\u6269\u5c55\u80fd\u529b\r\n2 \u6839\u636e\u9700\u8981\u4f7f\u7528\u4e0d\u540c\u7684\u5b58\u50a8\u5f15\u64ce",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "27",
      "typeID": "13",
      "question": "\u5982\u4f55\u5b9e\u73b0\u5b57\u7b26\u4e32\u7ffb\u8f6c?",
      "answer": "strrev($a)\r\n\u4e2d\u6587\u6216\u5176\u4ed6\u6587\u5b57\uff1a\r\n\u4e2d\u6587\uff1aGB2312\uff0c \u4ee3\u7801\u662f\u4f7f\u7528GB2312\u7f16\u7801\r\n<?php\t\r\nfunction reverse($str)\r\n{\r\n\t\t$ret = \"\";\t\r\n\t\t$len = mb_strwidth($str,\"GB2312\");\r\n\t\tfor($i=0; $i< $len; $i++)\r\n\t\t{\r\n\t\t\t$arr[] = mb_substr($str, $i, 1, \"GB2312\");\r\n\t\t}\r\n\t\treturn implode(\"\", array_reverse($arr));\r\n}\r\nprint_r(reverse(\"\u4f60\u597d\"));\r\n",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "26",
      "typeID": "13",
      "question": "\u80fd\u591f\u4f7fHTML\u548cPHP\u5206\u79bb\u5f00\u4f7f\u7528\u7684\u6a21\u677f?",
      "answer": "smarty,phplib",
      "title": "PHP"
    },
    {
      "ID": "25",
      "typeID": "13",
      "question": "\u7528PHP\u6253\u5370\u51fa\u524d\u4e00\u5929\u7684\u65f6\u95f4\u683c\u5f0f\u662f2006-5-10 22:21:21",
      "answer": "$a = date(\"Y-m-d H:i:s\", strtotime(\"-1 day\"));\r\nprint_r($a);",
      "title": "PHP"
    }
  ]
}